<xml>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q818590">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Хранене с млека за кърмачета, захранване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q818590" RELQ_USERID="U492196" RELQ_USERNAME="U492196">
<RelQSubject>няколко въпроса?</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте имам два въпроса на които не мога да си отговоря сама, за това искам малко помощ от вас. Единият е, че от вчера започнах да давам каша Елда и плодове на Хип днес също дадох няколко лъжички няма реакция, но ми се иска да сложа днес на обяд в пюрето на малката една лъжичка пуешко пюре ( давала съм само веднъж и го спрях, защото след това се разболя беше настинала) мога ли да считам, че Елдата съм я въвела и да продължа с пуешкото?На 7 месеца и малко сме и мисля, че изостанахме с месните пюрета:(<br/>Вторият въпрос ми е следния: Колко често мога да слагам АМ Фризопеп в пюрето или кашата , храним се 3 пъти на ден основно. За сега слагам по 1 м.л в обедното пюре. Изоставаме с килограмите и искам да е позахраня, при това кърмя колкото успява да изсмуче.Също кисела пак ли се въвежда малко по малко и може ли да се използва за основно ядене или само за между храненията?  Мога ли да го приготвям с компот? Каша в която има царевично нишесте пак ли се въвежда малко по малко? Ох, стига толкова :)Ще съм благодарна ако ми помогнете</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818590_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U307577" RELC_USERNAME="U307577">
<RelCText>Струваш ми се доста объркана.Елдата не е въведена за 2 дена.С месото изчакай,не сте се забавили с нищо.Не можеш да даваш 2 дни елда и да започнеш веднага месо.<br/><br/>АМ можеш да слагаш във всичко - колкото повече,толкова по-добре.Обаче щом детето е слабо,кисела няма да го нахрани.Чудесен е за захранване с царевица,но бих давала грис или каша,но не и кисел всеки ден.Въпреки,че царевицата се води алерген.<br/><br/>Пак ще ти дам съвет да намериш добър детски гастроентеролог.Той най-добре ще ти отговори на всички въпроси и най-вече ще ти даде схема с какво,как и кога да захранваш.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818590_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U492196" RELC_USERNAME="U492196">
<RelCText>[quote author=Sunshine Mom link=topic=818590.msg29826068#msg29826068 date=1420451040]<br/>Струваш ми се доста объркана.Елдата не е въведена за 2 дена.С месото изчакай,не сте се забавили с нищо.Не можеш да даваш 2 дни елда и да започнеш веднага месо.<br/><br/>АМ можеш да слагаш във всичко - колкото повече,толкова по-добре.Обаче щом детето е слабо,кисела няма да го нахрани.Чудесен е за захранване с царевица,но бих давала грис или каша,но не и кисел всеки ден.Въпреки,че царевицата се води алерген.<br/><br/>Пак ще ти дам съвет да намериш добър детски гастроентеролог.Той най-добре ще ти отговори на всички въпроси и най-вече ще ти даде схема с какво,как и кога да захранваш.<br/>[/quote] не мога ли сама да си въвеждам едно по едно храните? познавам някои майки дето даже не въвеждат а направо дават новата храна изобщо нищо не спазват ,а някои ми казват" давай му на детето нещо да се наяде" аз давам каши, зеленчукови пюрета ама то му писна все едно и също :outtajoint: не само ти се струва, а съм много объркана. Купила съм най-добрите хипоалергенни пюрета карфиол, месни, бял морков всички със зелени А-та обаче  не знам по колко време е нужно да се въвежда един зеленчук примерно?и всеки ден ли да давам от него докато стигне цяло бурканче?мога ли да давам печена зелена пиперка от стерилизиран буркан зимнина</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818590_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U307577" RELC_USERNAME="U307577">
<RelCText>Можеш сама,но детето ти е с алергия и трябва да внимаваш.При здраво дете с един продукт се захранва най-малко 4 дни,а ти искаш да даваш за 2 дни две съвсем различни група храни.<br/><br/>И не мисли,че на бебето му е писнало,то не познава новата храна,докато не му се предложи.Най-добре е да не слушаш другиге майки,ако не искаш да докараш на детето си такава алергия,че после да се чудиш с какво да го храниш.Въвеждай един зеленчук поне 4-5 дни и давай въведеното количество поне още 3 дни и тогава можеш да започнеш с нов.<br/><br/>Със захранването не е нужно да се бърза.С нищо не сте се забавили.Има време,по-добре здраво дете,което може да яде всичко,отколкото алергично и да се чудиш какво да му даваш.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818590_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U492196" RELC_USERNAME="U492196">
<RelCText>[quote author=Sunshine Mom link=topic=818590.msg29826269#msg29826269 date=1420452775]<br/>Можеш сама,но детето ти е с алергия и трябва да внимаваш.При здраво дете с един продукт се захранва най-малко 4 дни,а ти искаш да даваш за 2 дни две съвсем различни група храни.<br/><br/>И не мисли,че на бебето му е писнало,то не познава новата храна,докато не му се предложи.Най-добре е да не слушаш другиге майки,ако не искаш да докараш на детето си такава алергия,че после да се чудиш с какво да го храниш.Въвеждай един зеленчук поне 4-5 дни и давай въведеното количество поне още 3 дни и тогава можеш да започнеш с нов.<br/><br/>Със захранването не е нужно да се бърза.С нищо не сте се забавили.Има време,по-добре здраво дете,което може да яде всичко,отколкото алергично и да се чудиш какво да му даваш.<br/>[/quote]http://www.balevbiomarket.com/bio-pure-ot-pueshko-meso-125gr.html като за начало колко да дам от това пюре , след като е само месо?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818590_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U316213" RELC_USERNAME="U316213">
<RelCText>[quote author=duda212121 link=topic=818590.msg29833759#msg29833759 date=1420537586]<br/>[quote author=Sunshine Mom link=topic=818590.msg29826269#msg29826269 date=1420452775]<br/>Можеш сама,но детето ти е с алергия и трябва да внимаваш.При здраво дете с един продукт се захранва най-малко 4 дни,а ти искаш да даваш за 2 дни две съвсем различни група храни.<br/><br/>И не мисли,че на бебето му е писнало,то не познава новата храна,докато не му се предложи.Най-добре е да не слушаш другиге майки,ако не искаш да докараш на детето си такава алергия,че после да се чудиш с какво да го храниш.Въвеждай един зеленчук поне 4-5 дни и давай въведеното количество поне още 3 дни и тогава можеш да започнеш с нов.<br/><br/>Със захранването не е нужно да се бърза.С нищо не сте се забавили.Има време,по-добре здраво дете,което може да яде всичко,отколкото алергично и да се чудиш какво да му даваш.<br/>[/quote]http://www.balevbiomarket.com/bio-pure-ot-pueshko-meso-125gr.html като за начало колко да дам от това пюре , след като е само месо?<br/>[/quote]<br/>Това пюре не е само месо. То е 40 % месо останалото ориз и вода. Пюрето се дели на 2 поредни дни. Дава се като добавка към зеленчуково пюре</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q818632">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Хранене с млека за кърмачета, захранване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q818632" RELQ_USERID="U436740" RELQ_USERNAME="U436740">
<RelQSubject>въпрос относно зеленчуковите пюрета</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,мами.<br/>Започнах да захранвам дъщеря си със зеленчукови пюрета по препоръка на педиатърката ни.Първо дадох морков и го яде ,след това дадох и броколи -на тях се мръщи много ,но изяжда по 2 3 лъжици.Днес пробвах с картоф понеже минаха 5 6 дни от броколите ,но тя плаче и го плюе.Добавих и кърма ,но отново не го искаше.Та въпроса ми е утре да и предлагам ли пак картоф или да изчакам няколко седмици с него щом не го иска,И ДА ПРЕДЛОЖА ЛИ Утре пащърнак например ,за да не я храня само с морков.Искам да попитам и друго нещо-тъй като тя е на кърма ,лекарката ми каза до 2 3 седмици да заменя обедното хранене с пщре,а следобедното с каша.Но тя изяжда по 60 70 най-много от бурканчето и не иска повече ,започва да ми дава знаци че иска да си досуче.Кк да го заменя това хранене като си мисля че тя все ще иска да си суква ?<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818632_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U26662" RELC_USERNAME="U26662">
<RelCText>Не предлагай картоф, щом не го иска. Защо да я насилваш, няма никакъв смисъл, най-много да се отврати и от картофите и изобщо от твърдата храна. Може да пробваш с пащърнак.<br/>На колко месеца е детето? Преди навършена година е пълна простотия да заместваш хранене, че и насила. Всяко хранене до годинката трябва да бъде млечно - даваш пюре, после дохранваш с кърма/АМ. Като въведеш млечните за млечно се счита и хранене, включващо сирене, масло и т.н. Но да заместваш хранене изцяло със зеленчук, че и две хранения да заместиш???? Пълен абсурд! Сега дочетох, че кърмиш, в такъв случай ми звучи още по-безобразно препоръката на педиатърката ти. Аз лично не бих се съобразявала със съветите и относно храненето. Чуй какво има да ти каже, но разчитай и на интуицията си и най-вече на сигналите, които ти праща детето. Не ще пюре - ОК, не насилваш! Цял живот ще яде твърда храна, няма вечно да суче, я. Сега основното, от което се нуждае е МЛЯКО.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818632_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U436740" RELC_USERNAME="U436740">
<RelCText>Детето ми е на 5 месеца.Следобед оризовата каша я яде със охота.А според вас кога да включа плодовите пюрета?След като мина всички зеленчукови ли?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818632_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U26662" RELC_USERNAME="U26662">
<RelCText>Няма как да минеш първо всички зеленчукови, някои зеленчуци се въвеждат на доста по-късна възраст. Въвеждаш да речем 3-4-5 зеленчука, после въвеждаш няколко плода и така. После зърнени - безглутенови, глутенови, пак зеленчуци, пак плодове, месо, млечни, жълтък и т.н. Оризовата каша как я правиш - с АМ, кърма или вода, колко изяжда, дохранваш ли после?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818632_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U433791" RELC_USERNAME="U433791">
<RelCText>Здравей, <br/>след като имаш въведени два зеленчука, защо не комбинираш морков с броколи? Така няма да е еднообразно. А можеш да добавиш и картофа - ще получиш комбинирано пюре, ще маскираш картофа. Аз така маскирам сиренето и досега, че моята щерка в чист вид го отказва.<br/>Може да иска кърма и просто защото е по-лесно, ако още не е създала навик да яде с лъжичка. Моята дъщеря е вече почти на 5, но си спомням колко се ядосваше при първите опити с лъжичката - имах чувството, че ми казва - дай да се нацокам с биберона, какво ме занимаваш с тия глупости. <br/>А що се отнася до кърмата - аз не съм кърмила, че нямах кърма, но не бих отказала да дохраня с кърма. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818632_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U436740" RELC_USERNAME="U436740">
<RelCText>[quote author=Месечинка виторога link=topic=818632.msg29828286#msg29828286 date=1420468807]<br/>Няма как да минеш първо всички зеленчукови, някои зеленчуци се въвеждат на доста по-късна възраст. Въвеждаш да речем 3-4-5 зеленчука, после въвеждаш няколко плода и така. После зърнени - безглутенови, глутенови, пак зеленчуци, пак плодове, месо, млечни, жълтък и т.н. Оризовата каша как я правиш - с АМ, кърма или вода, колко изяжда, дохранваш ли после?<br/>[/quote]<br/><br/>Здравей!Благодаря ти за съветите!Днес пробвах с пащърнак и го хареса.Оризова каша правя по 80 и за следобяд и стига-давам към 4 и 30 и после към 6 иска да суче ,Дори мисля утре да и направя 120 -ако иска да си я хапне .Колебаех се за плодовете ,но щом казваш че мога да ги включа кога да ги давам -сутрин или вечер?Понеже наобяд давам зеленчук,а следобяд кашата от 2 седмици вече така.А кашата си я правя с топла водичка.Още първия път я харерса таака и реших ,че тогава не е нужно да се мъча с кърма понеже вече доста ми намалява.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q818915">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На пазар" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q818915" RELQ_USERID="U45121" RELQ_USERNAME="U45121">
<RelQSubject>Въпрос относно оплакване от тип рекламна брошура</RelQSubject>
<RelQBody>Знам, че все някой е запознат с материята и затова се допитвам до вас!<br/><br/>Искам да напиша оплакване относно тип рекламна брошура и по-точно такава, която се поставя на вратата на жилището ( типа е както табелките в хотелите Не безпокойте\ Почистете). <br/><br/>Преди години една телекомуникационна компания беше поставила такива по вратите. Имахме опит за обир непосредствено след това, като разбитата ключалка беше замаскирана с такава брошура. След време същата телекомуникационна компания пусна пак такива брошури. Тогава се свързах с тях и им обясних директно за какво се използва тяхната реклама, че не това е начинът, имаме си пощенски кутии да слагат там, както другите или да лепят плакати. Сметнах, че са ме разбрали, до вчера - пак същия тип реклама. Е този път ми се иска да отправя официална жалба. Моля, дайте съвет към кого и къде!<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818915_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U45121" RELC_USERNAME="U45121">
<RelCText>Никой ли няма идея къде се подава такъв тип жалба! newsm78</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818915_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U386556" RELC_USERNAME="U386556">
<RelCText>Идея си нямам.Имам само предложения. Да оставиш писмено заявление в офис на компанията и да настояваш да получиш отговор в какъв срок ще ти отговорят писменно естествено,за да предприемеш по-натам др.действия ако се налага и т.н.,Може и в районното управление с входящ номер.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818915_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U190567" RELC_USERNAME="U190567">
<RelCText>Мисля, че по-скоро трябва със съседите да обсъдите<br/>влизането на чужди хора във входа.Все пак някой  е отворил вратата.<br/>Може и лична среща с пиара, като се подготвиш и с писмена жалба,<br/>която да подадеш. <br/>Същия "почин" имат и от "Никеа", окачват каталога на вратите, но в този<br/>момент се прибирах, попитах момчето защо - така ми е наредено.<br/>Зная, че има практики в други страни пред вратата да оставят и бутилката<br/>с мляко, но при нас ....... е просто знак за крадците.<br/>Успех и пиши за развитието.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818915_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U457613" RELC_USERNAME="U457613">
<RelCText>Обърни се към Комисията за защита на потребителите. Те контролират рекл.съобщения.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q818915_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U7954" RELC_USERNAME="U7954">
<RelCText>Аз пък не мога да схавана какъв знак за крадците е? <br/>Те крадците ако така искат да си крият набеза, ще си носят някакво спамче да го сложат на една две врати...<br/>По-точно наистина си помислете за достъпа във входа ви... <br/><br/>Какво трябва да рече "почин"? "Никеа", явно е Икеа?!?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q819304">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Годеж и сватба" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q819304" RELQ_USERID="U416599" RELQ_USERNAME="U416599">
<RelQSubject>Въпросче?????</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, незнаех точно в коя група да си задам въпроса, за което се извинявам. В края на месеца ще се омъжвам, но си имаме детенце преди брака. И ми изникна въпроса дали трябва да се сменя след това акта му за раждане с новата ми фамилия? Поради лошото време не мога да изляза да отида до съответната служба да питам и от нетърпение да си разясня въпроса ви питам. <br/><br/>Хубав ден :))))))</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819304_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U427474" RELC_USERNAME="U427474">
<RelCText>[quote author=gostenkata75 link=topic=819304.msg29856336#msg29856336 date=1420782536]<br/>Здравейте, незнаех точно в коя група да си задам въпроса, за което се извинявам. В края на месеца ще се омъжвам, но си имаме детенце преди брака. И ми изникна въпроса дали трябва да се сменя след това акта му за раждане с новата ми фамилия? Поради лошото време не мога да изляза да отида до съответната служба да питам и от нетърпение да си разясня въпроса ви питам. <br/><br/>Хубав ден :))))))<br/>[/quote]<br/><br/>Доколкото съм запозната записаните данни в акта за раждане се променят само със съдебно решение  ;-)<br/>Не би ли следвало то да си носи по принцип тази фамилия, ако е припознато от бъдещия ви съпруг ?  newsm78</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819304_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U416599" RELC_USERNAME="U416599">
<RelCText>Да, с фамилията на бащата е. Но моето е написано там с моминското ми име и се питах дали трябва да се сменя акта с новата ми фамилия. Благодаря все пак :)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819304_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U427474" RELC_USERNAME="U427474">
<RelCText>[quote author=gostenkata75 link=topic=819304.msg29856549#msg29856549 date=1420786528]<br/>Да, с фамилията на бащата е. Но моето е написано там с моминското ми име и се питах дали трябва да се сменя акта с новата ми фамилия. Благодаря все пак :)<br/>[/quote]<br/><br/>Така написано звучеше като името на детето  :lol:<br/>Според мен -не, актът за раждане отразява данните към онзи момент.<br/>Към онзи момент сте си била с тази фамилия  ;-)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819304_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U365644" RELC_USERNAME="U365644">
<RelCText>Акт за раждане не се сменя като лична карта...ако майката се жени и развежда няколко пъти, всички актове на децата ли ще се преиздават?<br/>Акта си остава така както е. :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819304_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U416599" RELC_USERNAME="U416599">
<RelCText>Ясноо, благодаря Ви. Извинявам се за неточно зададения ми въпрос, с малко дете около мен не съм си формулирала ясно мисълта :)  newsm78</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q819531">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На пазар" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q819531" RELQ_USERID="U2307" RELQ_USERNAME="U2307">
<RelQSubject>Бързи въпроси за детски подаръци</RelQSubject>
<RelQBody>Някакви отзиви за NERF?<br/><br/>[img width=600 height=311]http://www.hippoland.net/media/catalog/product/cache/1/thumbnail/9df78eab33525d08d6e5fb8d27136e95/a/4/a48872840_653569895930_main_13_2_.jpg[/img]<br/><br/>Нямам повод за подарък. Един приятел каза, че това ще се хареса на Алекс. Не боляло ако те уцелят  :hahaha:<br/>Коли и пистолети ако мога с тонове трябва да купувам.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819531_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U8585" RELC_USERNAME="U8585">
<RelCText>Поздравления за идеята за темата!<br/><br/>Този пистолет много го мислех за подарък по Коледа за дете на приятели, но не посмях да взема. Иначе май са вървежни като им слушам рекламите по детските телевизии.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819531_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U157065" RELC_USERNAME="U157065">
<RelCText>Хубава тема, още повече че често ми се налага да мисля за детски подаръци.<br/>Някой да каже две-три думи за играта "Дино хапе"? Поръчах я за щерката от намалението на Комсед тази седмица като леко закъснял коледен подарък. Уж с идеята че в къщи често  се събират деца и поне да играят заедно вместо да се карат. Но сега се чудя дали ще им хареса. Колебаех се между нея и една със заек, но тъй като си познавам стоката, ще има вечен спор кой хванал заека и защо точно той...<br/>Още чакам Комсед да де обадят и да потвърдят поръчката, де, ама това е друга тема.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819531_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U49314" RELC_USERNAME="U49314">
<RelCText>За оръжията от Nerf.<br/>Този е нашия модел и го считам за удачна играчка.<br/><br/>[img width=600 height=211]http://www.hippoland.net/media/catalog/product/cache/1/thumbnail/9df78eab33525d08d6e5fb8d27136e95/5/6/56617.jpg[/img]<br/><br/>Допълнителни патрони взехме от Джъмбо, защото бяха два или три пъти по-евтини.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819531_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U144390" RELC_USERNAME="U144390">
<RelCText>Момичета, някой може ли да ми каже дали в магазина в Пловдив намалението на Комсед все още е в сила - гледах на сайта и там вече няма обявена промоцията и цените са стандартните, но се чудех дали в магазина поне няма да мога да хвана намалението все още... доколкото помня коментирахте намалението от 5ти до 10ти януари.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819531_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U287795" RELC_USERNAME="U287795">
<RelCText>здравейте, един много бърз въпрос имам. опитвам се да поръчам от комсед. нямам регистрация, избрах си продук, написах си име, тел и адрес. после завършване на поръчка. нямаше надпис, че съм поръчала и в мейла нямам нищо. дали съм поръчала изобщо??? а колко е доставката? търсих, но нищо не открих. не ми харесва сайта им. :(<br/></RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q819996">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Детски ясли и градини" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q819996" RELQ_USERID="U24513" RELQ_USERNAME="U24513">
<RelQSubject>Как стои въпроса с имунизациите призаписване на дете живяло в чужбина в БГ ясла?</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте мами!<br/>Приятелка си идва на гости от Германия за няколко месеца в България и иска да си пусне детето на Детска ясла. В града има място в яслите и не е проблем да я приемат, но искат и документ за имунизациите на детето.<br/>Тя има им. паспорт от Германия, но се оказва, че техните ваксини не съответстват с нашите и в самата ясла не са се сблъсквали с подобен казус и не знаят какво да ни кажат?!  :shock:<br/>Детето е родено там, но има БГ акт за раждане и ЕГН.<br/>Ако някой знае как стоят нещата с такива деца, които са живели и имунизирани в чужбина, а им предстои приемане в ясла или детска градина в БГ, моля да сподели? </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819996_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U47989" RELC_USERNAME="U47989">
<RelCText>Трябва да намери педиатър на детето и той да напише в картона, че детето има всички имунизации за възрастта си. Единствената разлика на тази възраст е БЦЖ-то, което не се слага в Германия, а в БГ се слага в родилното. Ваксините в Германия са повече, така че няма проблем. БЦЖ най-вероятно ще й предложат да сложи, когато се слага по календар на съответната възраст в БГ.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819996_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U45075" RELC_USERNAME="U45075">
<RelCText>При записване на дете в ОДЗ, ДГ или яасла се искат куп изследвания и бележка от педиатър с имунизациите. Най-добре е, след като ще стои тук толкова дълго, да му намерят педиатър на детето, който да издаде бележка с неоходимите и направени имунизации, както и необходимите изследвания за паразити, кръв и т.н.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819996_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U24513" RELC_USERNAME="U24513">
<RelCText>Всички изследвания са направени, въз основа на тях лекар издаде бележка, че детето е здраво, но документ за извършени имунизации, не и даде, защото все пак не са извършени от същия лекар.  <br/>Копие на имунизационния паспорт ни казаха да приложим, но не са сигурни в яслите, дали проверяващите ги органи няма да направят проблем, затова питам ако има някой с такъв случай, да сподели как са процедирали. :hug:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819996_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U47989" RELC_USERNAME="U47989">
<RelCText>Е, ами ако смениш педито тук, нали пак няма да са извършени от един и същи :) Вече казах как процедираше нашата лекарка и сме нямали проблем с градината. Преписа ваксините с датите от немския имунизационен картон в българския. Дадох й копие от немския им.картон, както и разпечатка коя ваксина за какво е. Бцж-то не ми е искала да го слагам, докато не стана на 7г за манту.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q819996_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U24513" RELC_USERNAME="U24513">
<RelCText>Много благодаря за отговорите! Детенцето вече годи на Ясла  :D</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q820207">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Хранене с млека за кърмачета, захранване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q820207" RELQ_USERID="U134442" RELQ_USERNAME="U134442">
<RelQSubject>Въпрос за въвеждане на каша</RelQSubject>
<RelQBody>Сина ми е на 6 месеца. От месец давам зеленчуково пюре и сега искам да въведа оризова каша.Хранителния му режим е следния:<br/>8:00 АМ 200 мл<br/>11:30 зеленчуково пюре 130 г<br/>15:00 АМ 200 мл<br/>18:30 АМ 200 мл<br/>21:30 АМ 200 мл<br/>Храненето в 18:30 ли трябва да заместя с каша?  Какво е количеството, което трябва да достигнем? 150 мл? В дните, когато не давам каша, АМ ли да давам за това хранене? Плодови пюрета още не давам.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820207_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U307577" RELC_USERNAME="U307577">
<RelCText>Кашата можеш да я даваш в 18.30,но ако заместваш хранене гледай да е млечна.Количеството е колкото бебето поиска,150 е ОК.А,защо ще има дни,в които няма да яде каша?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820207_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U134442" RELC_USERNAME="U134442">
<RelCText>Защото кашите напомпват много и ми казаха да се редува с плодово пюре, което аз още не давам.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820207_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U307577" RELC_USERNAME="U307577">
<RelCText>Това са пълни глупости за напомпването.Няма такова нещо. :naughty:Плодовото пюре не е хранене и не се редува с каша,а се дава в каша или м/у храненето.Дъщеря ми яде каши всеки ден,а понякога и 2 пъти като ми отказва млякото,заради зъбките.Не е напомпана. :peace:<br/><br/>Попитай този дето ти е казал да редуваш плодово пюре с каша,дали се храни с плодове на основно хранене.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820207_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U12356" RELC_USERNAME="U12356">
<RelCText>Да, в 18.30 замести, с млечна каша. Колкото детето може да поеме. <br/>Това с напомпването е абсурдно, няма такова нещо  :naughty: Моят син обожава кашички и яде много и всякакви. Ами....не е напомпан :-) Плодовото пюре не е основно ядене, казали са ти вече.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820207_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U447159" RELC_USERNAME="U447159">
<RelCText>Най-добре,според мен,въведи някакво плодово пюре и после смесвай с кашичка. Моето момче много обича така. Давай кашата или сутрин или вечер, прецени сама. Аз я давах сутрин с оглед на това,че смятах да заместя закуската в 10ч.Той свикна да закусва и сега на 8 мес. яде попарка без проблем, на обяд пюре и вечер към 18ч. ще заместя с млечна каша. За напомпването не мога да кажа, ние сме си дебели и без каши и със каши.  :hahaha:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q820710">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Жилища и имоти" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q820710" RELQ_USERID="U200332" RELQ_USERNAME="U200332">
<RelQSubject>Въпрос за общинско жилище????</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте искам да питам запознатите.Ако на един самотен баща и дветему момичета му е дадено общинско жилище,жилището отнема ли се ако едното момиче се омъжи?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820710_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U55567" RELC_USERNAME="U55567">
<RelCText>Ще се наложи да се премести в по-малко като квадратура, съгласно наредбата. Зависи от общината, може да минат и години, докато се наканят. Няма да му го вземат, спокойно.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820710_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U200332" RELC_USERNAME="U200332">
<RelCText>Проблема е,че апартамента е със основен ремонт и те не искат да се местят.<br/>Едното момиче щеше да прави сватба ,но май ще се отложи<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820710_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U55567" RELC_USERNAME="U55567">
<RelCText>Ако някой е хвърлил око на апартамента ще го натиснат да се премести, има си нормативи в наредбата. Но рано или късно тези дъщери ще се оженят - или трябва да останат при него да живеят/поне на документи/ или да подаде молба за купуване.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820710_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U162639" RELC_USERNAME="U162639">
<RelCText>Какво е жилището? Колко са големи децата, вписани ли са в настанителната заповед?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q820710_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U200332" RELC_USERNAME="U200332">
<RelCText>Здравейте!<br/>Жилището е тристайно.Децата са на 22,24 години.<br/>Вписани са в заповедта<br/></RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q821052">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Детско здраве" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q821052" RELQ_USERID="U42209" RELQ_USERNAME="U42209">
<RelQSubject>Въпрос относно ваксина против рак на маточната шийка</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/>искам да имунизирам дъщеря ми която е на точната възраст в момента. Тъй като преди поставяне на ваксината Cervarix прочетох, че трябва да я консултира доктор, препоръчайте ми клиника в София където можем да направим това и да я поставят? Благодаря,<br/><br/>Поздрави<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821052_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U300647" RELC_USERNAME="U300647">
<RelCText>Би следвало да се обърнете към личния си лекар. Аз съм ваксинирала дъщеря си. Успех!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821052_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U42209" RELC_USERNAME="U42209">
<RelCText>Щерка ми живее в Ботевград, а там докторите са като в 18 век - маса народ умориха от некомпетентност, включително и баща ми. За това искам добър специалист с оглед да няма усложнения и нежелани реакции - да я прегледат добре дали е подходяща.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821052_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U223700" RELC_USERNAME="U223700">
<RelCText>Координати на проверени онкогинеколози за София, заповядай <br/><br/>Координати на лекари:<br/>- доц. Попова, 02/ 831 7671 - за преглед, конизация, операция /завежда Клиниката по Гинекология на 5та градска болница/<br/><br/>     - д-р Ралчева, GSM: 0888 318 967, сл.тел. 02/ 971 4898, вътр.31 - за преглед, биопсия<br/>     - д-р Ганчева, GSM: 0888 754 077, ул. Поп Богомил 23, сл.тел. 02 983 64 06 и Моб. тел. 0888754077 /след 14 часа за записване на часове/<br/><br/>     - доц. д-р. Цветанка Дянкова К.М.Н. акушер-гинеколог, онколог, хирург, тел: 02/ 873 2273 и 0888/ 661 543, e-mail: tzv.dyankova@mail.bg<br/><br/>- д-р Божидар Славчев, гр. София, ж.к. "Стрелбище", ул. "Костина" 6, тел. 02/ 408 1843, 02/ 859 6071, GSM 0885/ 654 925<br/><br/>  - проф. Карагьозов - преглежда в Токуда понеделник и четвъртък, тел. на рецепцията 02/ 403 49 28 (трябва да си запазите час на рецепцията).<br/><br/>     - д-р Красимир Недялков, акушер-гинеколог, онколог и началник отделение "Оперативна гинекология" в 1 АГ "Света София", GSM: 0888/ 639 061, тел. в частния кабинет: 02/ 858 9024.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821052_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U42209" RELC_USERNAME="U42209">
<RelCText>Мерси много за изчерпателния отговор !!!!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821052_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U300647" RELC_USERNAME="U300647">
<RelCText>Иха, Nefertarri, моите адмирации! Направо ще си запиша тези полезни координати!  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q821702">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На пазар" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q821702" RELQ_USERID="U73708" RELQ_USERNAME="U73708">
<RelQSubject>Въпрос за бебешка количка?</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте! Извинявам се, ако темата не е за тук, моля да бъде преместена, но не знаех къде да попитам. Въпросът ми е дали тази количката действително става за новородено - http://www.bambino.bg/cosatto-detska-kolichka-cosatto-supa-cuddle-monster-p-9891.html. На живо не съм я виждала, защото града където живея няма такива колички. Живот и здраве чакаме бебенце в началото на февруари и се чудя дали този модел е подходящ за малко бебе. По принцип се бях ориентирала към комбинираните колички, но тази много ми допадна, доколкото знам марката е хубава. Преди години с дъщеря ми ползвахме комбинирана количка Кангаро Карера, но не съм много доволна от марката. Ще се радвам някой да сподели отзиви и препоръки за прилична количка на не много висока цена! Предварително благодаря!  :bouquet:</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821702_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U455014" RELC_USERNAME="U455014">
<RelCText>Аз лично не бих сложила новородено в такъв кош  :peace: Моята е комбинирана и сега ползваме зимния(бебешки) кош </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821702_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U26662" RELC_USERNAME="U26662">
<RelCText>Не съм я виждала, но не мисля, че е за новородено. Най-малкото не виждам кошът да се обръща в посока към майката, а за бебе поне според мен това е абсолютно задължително. <br/>п.п. комбинирана количка не е ли точно количка без отделни кошове, т.е. такава, при която кошът се трансформира от бебешки в седалка за по-голямо дете?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821702_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U455014" RELC_USERNAME="U455014">
<RelCText>Според мен комбинираните са си точно тези с отделни кошове.Давам за пример нашата  :peace: <br/>[spoiler]http://bebemax.eu/index.php?section=ITM&amp;itemid=1373[/spoiler]<br/>[b]<br/>Месечинка виторога[/b] е напълно права за посоката към майката. Да не говорим за това, че бебето трябва да лежи, а не виждам как на едно новородено ще му бъде удобно в този кош.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821702_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U262213" RELC_USERNAME="U262213">
<RelCText>Виждала съм количката - според мен, това не е количка за новородено. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q821702_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U26662" RELC_USERNAME="U26662">
<RelCText>мдам, NikoStorm , и ти си права. В крайна сметка се оказва, че комбинирана количка е количка с няколко коша - за новородено, седалка за по-голямо дете и т.н., без значение дали са физически различни кошовете или един, който се трансформира. Стана ми интересно и се разтърсих, защото и моята - Кенгуру Виктория се води комбинирана. Това малко офф, ама понеже аз зададох въпроса, та сега си отговарям :lol:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q822837">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бъдещи майки" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q822837" RELQ_USERID="U453440" RELQ_USERNAME="U453440">
<RelQSubject>важен въпрос!</RelQSubject>
<RelQBody>Мамчета,преди няколко дни правихме секс с приятелката ми,но без презерватив. Сега се съмнява,че може да е бременна. Постоянно казва,че и е лошо. Дори е повръщала и е имала температура.<br/>Въпросът ми е дали тестът за бременост ще покаже нещо в толкова ранен стадий ? Не мога да чака докато й дойде.<br/>Дайте ми някакъв съвет,моля ви.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q822837_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U10569" RELC_USERNAME="U10569">
<RelCText>Силно се съмнявам прилошаването и температурата да са признак на бременност точно на този етап. Което не изключва вероятността наистина да е бременна.<br/>За да не те правят на луда калинка всеки месец, младежо, не рискувай повече да правиш секс без предпазни средства. Не е честно за момичето, а и за самия теб.<br/>Миг невнимание - цял живот баща.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q822837_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U436333" RELC_USERNAME="U436333">
<RelCText>Не става ясно точно преди колко дни,се е случило това.Теста отчита към третия ден някъде,но ако сте имали съмнения е трябвало до 72 часа от инцидента ,партньорката ти да изпие 1 таблетка Ескапеле</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q822837_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U460161" RELC_USERNAME="U460161">
<RelCText>Тест се прави след закъснение. Иначе рискувате некоректен резултат. Няма начин как с вълшебна пръчка да разберете, чакате и толкова. Мисля, че приятелката ти така се е притеснила, че описаните симптоми са от стрес. Ако ви се размине, другия път не правете простотии. Хапчета има, презервативи и т.н..... :xarms:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q822837_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U10569" RELC_USERNAME="U10569">
<RelCText>Ескапел не са бонбонки с вълшебно действие. Така ще &#1117; разбърка хормоните, че...<br/>Нека сега да се погърчат малко, за да им дойде умът в главата и да се научат да са по-отговорни към собственото си здраве.<br/>Големите хора така правят.  :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q822837_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U229123" RELC_USERNAME="U229123">
<RelCText>Това са симптоми и на грип, между другото  :peace: Ще трябва да чакате закъснение.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q823027">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Рискова бременност" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q823027" RELQ_USERID="U499615" RELQ_USERNAME="U499615">
<RelQSubject>Важен въпрос за фолиева киселина и витамини по време на бременност</RelQSubject>
<RelQBody>Искам да ви попитам........... Нормално ли е да не ми изпишат фолиева киселина ,а само витамини???? Не живея в България ,бременна съм в 3гс и ми казват : ще те прегледаме в 10гс ,когато има какво да се види! При предишната ми бременност пиех фолиева киселина  ,но загубих плода. Та исках да знам нормално ли е случвало ли ви се е и на вас такова нещо?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823027_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U500341" RELC_USERNAME="U500341">
<RelCText>Някои комбинирани "витамини" съдържат фолиева киселина и са точно балансирани с определени микроелементи. В моите има "фолиева киселина под формата на Л-метил фолат 400мкг" и това беше причината да спра употребата на Неофолик. Важно е какво точно включват твоите медикаменти.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823027_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U41367" RELC_USERNAME="U41367">
<RelCText>Едва ли витамините са без фолиева.Прочети им съдържанието.Не пречи ти да си пиеш допълнително само фолиева.За самите прегледи е нормално.Сърдечна дейност  ще се засече още в 7 ма г.с,но в чужбина гледат по на рядко  :D</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823027_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U440360" RELC_USERNAME="U440360">
<RelCText>3 г.с. е една седмица преди предполагаемата дата за следваща менструация. Има някаква грешка.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823027_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U443977" RELC_USERNAME="U443977">
<RelCText>  Мисля, че там не гледат като при нас седмиците, май е от оплождането.  :roll: Това ще рече 5 г с. Поне така мисля аз  :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823027_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U64047" RELC_USERNAME="U64047">
<RelCText>Никъде не гледат седмиците по различен начин. Вероятно авторката ги брои така. <br/>Но в чужбина направо не те броят за бременна, ако не си минала 10-12 г. с., както чета. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q823489">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Семейни отношения" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q823489" RELQ_USERID="U245236" RELQ_USERNAME="U245236">
<RelQSubject>Въпроси относно дарение</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/>Много ще се нарадвам, ако намеря отговорите на въпросите си тук. Знам, че трябва да се консултирам с адвокат, но към момента ми е напълно невъзможно.<br/><br/>Родители даряват двете си деца с равни части недвижимо имущество. Едното дете почива преди родителите си и оставя като наследник единствено съпруг.<br/>Може ли родителите да искат отмяна на дарението, тъй като починалото им дете не е оставило низходящи наследници?<br/>Каква част от дарения имот ще наследи съпруга?<br/>Ако дарението не бъде отменено, то при смърт на родителите, може ли другото дете да претендира за имота на починалото, тъй като към този момент, то ще е единствено преживяло дете и може би (аз така разсъждавам) всички запазени части са за него?<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823489_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U263477" RELC_USERNAME="U263477">
<RelCText>Доколкото съм запозната,когато имота е наследен чрез дарение,съпруга не го наследява.<br/>Според чл. 20 от Семейния кодекс вещите, правата върху тях и паричните влогове, придобити по време на брака по наследство или дарение, принадлежат лично на този от семейството, който ги е придобил  :peace:<br/>Когато родителите починат,наследник остава само едното дете и може да претендира за останалия имот.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823489_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U118551" RELC_USERNAME="U118551">
<RelCText>     Родителите не могат да отменят дарението. То се отменя само при определение условия, посочени са в чл. 227 от Закона за задълженията и договорите. <br/>     Братът/сестрата на починалия могат да оспорят дарението след смъртта на родителите си, но нямат шансове да спечелят, защото не е накърнена запазената им част - получили са равностоен имот, пак по дарение. <br/>    Наследници на починалото дете са неговите родители и съпругът. Ако към датата на смъртта са минали повече от 10 години от сключване на брака, съпругът получава 2/3 от наследството (всичко, което е било собственост на починалия, включително по дарение), ако не са минали 10 години - съпругът получава 1/2 от наследството. Останалото се наследява по равно от родителите.      </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823489_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U245236" RELC_USERNAME="U245236">
<RelCText>Благодаря на всички за отговорите!<br/><br/>[quote author=gathering link=topic=823489.msg30044366#msg30044366 date=1422874451]<br/> След смъртта на едно лице, наследствената маса се образува от всички активи на лицето - и такива индивидуална собственост, и съответно от дяла му в СИО(на практика със смъртта му СИО става дялово, докато има брак и жив съпруг тя е бездялова)<br/>[/quote]<br/>[b]gathering[/b], не разбрах какво имаш предвид със това. Знам, че дарението е индивидуална собственост и не е част от СИО. Как се наследява след смъртта, съпруга каква част от дарения имот получава? <br/><br/>И да попитам какъв е начина дарен имот да стане СИО? Може ли другия съпруг да го закупи целия и по този начин и двамата съпрузи да го притежават поравно?  newsm78</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823489_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U118551" RELC_USERNAME="U118551">
<RelCText>[quote author=maslenka link=topic=823489.msg30069657#msg30069657 date=1423125388]<br/>Благодаря на всички за отговорите!<br/>[b]gathering[/b], не разбрах какво имаш предвид със това. Знам, че дарението е индивидуална собственост и не е част от СИО. Как се наследява след смъртта, съпруга каква част от дарения имот получава? <br/><br/>И да попитам какъв е начина дарен имот да стане СИО? Може ли другия съпруг да го закупи целия и по този начин и двамата съпрузи да го притежават поравно?  newsm78<br/>[/quote]<br/>На първия въпрос съм отговорила по-горе, когато семейството няма деца. Ако съпругът наследява личен имот с деца - делят го по равно. <br/><br/>Ако имам имот лична собственост, мога да го продам на съпруга си. Ако при продажбата вложи семейни средства, ще стане СИО. Ако съпругът ми го купи изцяло с лични средства, може един ден да оспори, че имотът е СИО и да го получи целия, а аз да остана без нищо (реално, не вярвам че при такива сделки съпрузите ще си платят имота един на друг). Но в това безумно упражнение не виждам никакъв смисъл. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q823489_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U245236" RELC_USERNAME="U245236">
<RelCText>Благодаря ти, Хърмаяни, отново за отговора  :hug:<br/>За продажбата разбрах, нека попитам за другия вариант - дарение. <br/>Да вземем следната напълно хипотетична ситуация:<br/>Мъж и жена, в брак, с едно непълнолетно дете. Жената има дарен имот. Ако жената дари половината имот на съпруга си, и двамата ще го притежават поравно. След време дарението може да се оспорва единствено от детето (или не може newsm78). Но това в случая не е толкова важно. Мисълта ми е, че към момента на дарението, не са накърнени запазените части на наследниците, нали?<br/>Да предположим, че по стечение на обстоятелствата жената и детето почиват. Дела на жената се наследява от съпруга и от нейните родители (или братя и сестри), нали така? Ако половината имот не беше дарен на съпруга й, то нейните роднини биха получили по-голяма част, нали? Могат ли те тогава да оспорват за накърнени запазени части, тъй като при смъртта на жената, те се явяват наследници, а реално в момента на дарението не са били такива? <br/>Пак казвам, всичко е напълно хипотетично, просто искам да си изясня някои неща.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q826529">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На път в чужбина" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q826529" RELQ_USERID="U502377" RELQ_USERNAME="U502377">
<RelQSubject>Въпрос Резервация на билет от Уизер е плащане ?</RelQSubject>
<RelQBody>Въпросче към знаещите <br/><br/>може ли да се резервира билет за пътуване без да се плати и ако да - крайният срок за плащане какъв е </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q826529_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U37576" RELC_USERNAME="U37576">
<RelCText>Привет,<br/>Редовно летя с тази компания и купувам билетите през интернет. Не ми е направило впечатление да има опция "резервация", без плащане. В момента, в който попълня всички данни единственствената възможност е да натиснеш "купувам". Минута след това получавам "смс" за изършеното плащане.<br/>Дано съм била полезна.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q826529_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U13339" RELC_USERNAME="U13339">
<RelCText>[b]БИХ ЖЕЛАЛ(-А) ДА ПЛАТЯ СВОЯ БИЛЕТ ЧРЕЗ БАНКОВ ПРЕВОД. КОГА ТРЯБВА ДА ПРЕВЕДА СУМАТА?[/b]<br/><br/>Плащането трябва да бъде изпълнено в рамките на 24 часа от създаването на резервацията. Потвърждаването на резервацията може да отнеме до 4-5 работни дни.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q826529_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U40015" RELC_USERNAME="U40015">
<RelCText>Можете да направите резервация за 24 часа точно като посочите плащане с банков превод, но трябва да има някакво време до датата на полета - мисля че около 20 дена изискваха поне.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q826529_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U422287" RELC_USERNAME="U422287">
<RelCText>Ако резервираш в петък може да платиш понеделник.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q826529_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U164150" RELC_USERNAME="U164150">
<RelCText>Практиката е показала, че при плащане по банков път можете да се забавите поне 2 дни. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q827854">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бъдещи майки" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q827854" RELQ_USERID="U396779" RELQ_USERNAME="U396779">
<RelQSubject>Въпрос за операция</RelQSubject>
<RelQBody>След като "влеза"  в 9  месец в средета на март  може ли да си избера дата за раждане с оперативна намеса, трябва ли да чакам датат на термина и това какво влияние ще окаже на детето?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q827854_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U126111" RELC_USERNAME="U126111">
<RelCText>Максимално близо операцията ще се доближи до термина. Освен, ако нямаш медицински причини, разбира се.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q827854_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U502615" RELC_USERNAME="U502615">
<RelCText>Ако всичко е наред с теб и бебето може да си избереш която дата искаш, но за препоръчване е поне 2 седмици да си взела от 9-я</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q827854_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U229822" RELC_USERNAME="U229822">
<RelCText>При мен лекарката ми ги определяше. И двата пъти се стремеше да е десет дни преди термина.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q827854_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U501254" RELC_USERNAME="U501254">
<RelCText>Аз до колкото знам секцио се прави 10 дена преди термин освен, ако не е спешно като при мен 9 дена след термин.Но предполагам че би могло да си избереш и датата,но трябва да е някъде около 10-15 дена преди термина.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q827854_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U502640" RELC_USERNAME="U502640">
<RelCText>Здравейте включвам се към темата :) аз ще раждам секцио и ме е малко страх от самата операция а датата аз си я избрах и е 10 дни преди терминът ми :) </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q828262">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Годеж и сватба" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q828262" RELQ_USERID="U452765" RELQ_USERNAME="U452765">
<RelQSubject>Въпроси за гражданскя брак</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте предстои ми да сключа граждански брак.Интерисува ме какви документи точно трябва да си изкараме къде се ходи и тем подобни.Също така четох  че като отидем да се подписваме кумовете трябва да със нас и една шаферка.Има ли значение възрастта на шаферката може ли да.е някой роднина също така и за.кумовете може ли да е примерно брат му  на моя приятел или не може да е някой роднина.Много ще съм благодарна да ми помогнете.Лек ден :) </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q828262_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>за запазването на дата 2 лични карти или копия от тях и такса от 6лв,за самия граждански брак ще трябват и личните карти  на кумовете,както и трябва да си изкарате медицински  :peace: За да си свидел на граждански брак единственото условие е да си на 18 г,мисля,че няма проблем роднина да ви е кум,а какви са тези работи за шаферката  :35: може да е при вас,ако имате нужда от помощ за нещо,но за сключването на брака налице трябва да са задължително само младоженците и кумовете  :whistle: За осъществяването на самия граждански брак също се заплаща определена сума,но тя варира и зависи от много неща.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q828262_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U452765" RELC_USERNAME="U452765">
<RelCText>Ние искаме само близките да сме но не мога да си избера кумове аз си мисля за кум брат му да е но за кума не мога да избера трябва ли да са нещо семейни или не е задължително.Ами така бях чела във нета че трябва една шаферка.Мисля че не искаме голяма церемония само да се подпишем от доста дълго време сме заедно и вече решихме най-накрая.А какви документи май до психодиспансера във тубдиспансера не сум много запозната честно казано.Благодаря за бързия отговор</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q828262_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>[quote author=bebetors link=topic=828262.msg30172614#msg30172614 date=1424189912]<br/>Ние искаме само близките да сме но не мога да си избера кумове аз си мисля за кум брат му да е но за кума не мога да избера трябва ли да са нещо семейни или не е задължително.Ами така бях чела във нета че трябва една шаферка.Мисля че не искаме голяма церемония само да се подпишем от доста дълго време сме заедно и вече решихме най-накрая.А какви документи май до психодиспансера във тубдиспансера не сум много запозната честно казано.Благодаря за бързия отговор<br/>[/quote]<br/><br/>Не е задължително да са семейство,нашите бъдещи кумове даже не се познават още,понеже кумата живее в чужбина и така...Ами или при личният лекар трябва да идете и той да ви обясни или има и частни клиники,в които е по-скъпо,но всичко става много по-бързо.Иначе не знам какво точно включва,защото тепърва ми предстои и на мен  :lol: Когато отидете в гражданското да се запишете там ще ви отговорят,ако имате някакви въпроси,не се притеснявай  8)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q828262_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U493092" RELC_USERNAME="U493092">
<RelCText>И според мен не би трябвало да се изсиква да имате шаферка, това вие си преценяте. Няма проблем брат му да ви е кум, а кума някоя твоя приятелка ( не е задължително да са двойка или семейство).<br/>Нужни са медицинки и васерман - отиди при личния си лекар и кажи, че ти трябват медицински за сключване на брак и тя ще ти каже къде и при кой да отидеш, що се отнася за мед. от психото това във всяка община е различно, някъде искат, другаде не. Цената за самия граждански брак отново е различна взависимост от общианата, деня и т.н<br/>Желая ви щастлив семеен живот!<br/><br/>П.С Докато го пишех вече ти отговориха и малко се препокриваме, но нищк  :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q828262_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U439711" RELC_USERNAME="U439711">
<RelCText>Ето тук има необходимата информация по много от въпросите http://www.sofia-svatbi.info/</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q829007">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бизнес, работа, професии" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q829007" RELQ_USERID="U461848" RELQ_USERNAME="U461848">
<RelQSubject>Въпрос за длъжността "възпитател" в началното училище.</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте! <br/><br/>Бих искала да Ви попитам дали знаете с каква професионална квалификация трябва да е човек, който заема длъжността "възпитател"? Задължително ли е да е завършил начално училищна педагогика?<br/><br/>Поздрави,<br/>Сиси</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829007_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U26740" RELC_USERNAME="U26740">
<RelCText>Начална училищна педагогика, ако няма желаещи за въпросното място, тогава могат да назначат и кандидат с друго педагогическо образование.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829007_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U461848" RELC_USERNAME="U461848">
<RelCText>[quote author=wiwi link=topic=829007.msg30207894#msg30207894 date=1424550068]<br/>Начална училищна педагогика, ако няма желаещи за въпросното място, тогава могат да назначат и кандидат с друго педагогическо образование.<br/>[/quote]<br/><br/><br/>Благодаря, Wiwi! <br/><br/>Питам, защото аз имам друго педагогическо образование, а ми се работи в начален етап. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829007_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U26740" RELC_USERNAME="U26740">
<RelCText>Преквалифицирай се, аз така направих, много по-приятно ми е да работя в начален етап. Успех!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829007_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U461848" RELC_USERNAME="U461848">
<RelCText>[quote author=wiwi link=topic=829007.msg30211028#msg30211028 date=1424608334]<br/>Преквалифицирай се, аз така направих, много по-приятно ми е да работя в начален етап. Успех!<br/>[/quote]<br/><br/>Преквалификацията ми започва през септември месец, а до този момент трябва да работя. Много е трудно.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829007_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U182627" RELC_USERNAME="U182627">
<RelCText>Аз също съм завършила специалност с педагогическа насоченост,но за 7-12клас. Опитах няколко пъти да кандидатствам за началните училища,но е абсурд,искат си начална педагогика и с право,за това мислех да запиша една магистратура начална педагогика.А вие как се преквалифицирахте?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q829701">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Красива мама" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q829701" RELQ_USERID="U461426" RELQ_USERNAME="U461426">
<RelQSubject>Въпрос за прическа и постригване</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/>решил съм да си пусна малко по-дълга коса и да я оформя като така наречения "мен бън", ето за какво става дума:<br/>http://i.ytimg.com/vi/1Wu5s_VO5i0/maxresdefault.jpg<br/><br/>http://scontent-b.cdninstagram.com/hphotos-xfa1/t51.2885-15/10844096_837923322930904_1693230293_n.jpg<br/><br/>По мои изчисления ми трябва около 15-16 см. коса за целта, мойта в момента е около 9-10 като е постригвана няколко пъти. Въпроса ми е колко често трябва да я постригвам, и въобще мога ли да я изкарам тази дължина без да посещавам фризьора, каква опасността от увреждане,цъфтеж и т.н. Досега винаги съм бил с типична мъжка прическа тип "късо", и ме няма много в тия неща.<br/>Ще съм ви благодарен ако помогнете :)</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829701_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U400915" RELC_USERNAME="U400915">
<RelCText>Мн ме забавлява сериозността и почти научния интерес, с които подхождаш към темата. :thinking: :D<br/>Та не мога да не се опитам, колкото ми е възможно да отговоря:<br/>- "колко често да я подстригваш?" - зависи колко ти расте косата на месец<br/>- " мога ли да я изкарам тази дължина без да посещавам фризьора?" - косата има странното свойство да расте горе-долу равномерно по цялата глава, а не само там, където най ти се иска. Ако желаеш от 2те страни, косата да ти остане къса като на снимката, докато на темето израства дълга, ще трябва да посещаваш фризьора си, за да подкъсява страните само/поне.<br/>- "каква опасността от увреждане,цъфтеж има, ако я оставиш просто да расте " - не се шашкай толкова;) ; рекламната индустрия бълваща ТВ спотове с нещастни момичета, просълзени от вида на накъсаните си, метло-подобни коси явно те е достигнала и теб ( дълги пипала, далеч отвъд пряката й таргет група). Една здрава, с нормално плътен косъм коса,дълга предимно на темето  :mrgreen: ,  може спокойно да порасне още 5см без да цъвне и върже. Ако обаче я изрусяваш, къдриш/изправяш с преса, изполваш мн силни и изсушаващи стилизанти (вдигаш я на 'гребен' на пример) би могло да се сличи. <br/>Ако всичко това, все още не те успокоява, просто отсипи от маската/балсама на мама/приятелката и дерзай по дължините :)<br/><br/>Надявам се леко шеговитият ми и информативно-въвеждащ, в дебрите на израстването на косата, пост да не те е засегнал, защото наистина не го е имал за цел! Усмихна ме, това е :)<br/>P.S.: и да покажеш снимка на резултата после  :D :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829701_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U20058" RELC_USERNAME="U20058">
<RelCText>Доста повече дължина ще ти трябва, за да може бретона да отиде назад и да влезе в опашката. Има един междинен период, докато порасне бретона, малко е кофти, може да се наложи да носиш диадема като футболистите.<br/>Купи си от аптеката хининова вода и хининов шампоан, български продукти са, не са скъпи и действай според указанията на опаковката.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829701_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U461426" RELC_USERNAME="U461426">
<RelCText>То Аз съм кажи речи в този период, а този хининов шампоан и вода по-добри ли са от стимуланта на икаров?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829701_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U20058" RELC_USERNAME="U20058">
<RelCText>Едното не пречи на другото. Даже си помагат - хининовите продукти карат косата да расте по-бързо, а стимулантът, понеже е масло, заздравява и предпазва от изтощаване, което може да се получи от форсирането.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q829701_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U461426" RELC_USERNAME="U461426">
<RelCText>Благодаря,ще пробвам, иначе като марка към кои да се ориентирам?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q830933">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Детски празници и рождени дни" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q830933" RELQ_USERID="U254201" RELQ_USERNAME="U254201">
<RelQSubject>Въпрос за картонените торти</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/><br/>Преди време в някоя от темите тук се разискваха картонените торти. Бих искала да попитам къде в София или по интернет бих могла да поръчам такава торта? За съжаление не мога да направя сама нещо. Бих искала също да знам дали отделните кутии/парчета на тортата се сгъват, т.е. дали бих могла да ги направя плоски, за да ги пренеса в самолет или това би развалило фасона на кутиите.<br/><br/>Мерси предварително!</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q830933_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U21110" RELC_USERNAME="U21110">
<RelCText>Здравейте, не знам дали това имате в предвид:<br/>[url=http://krokotak.com/2010/11/torta-s-iznenadi/]http://krokotak.com/2010/11/torta-s-iznenadi/[/url]<br/>но ако е това не отнема кой знае колко време и големи умения да се направи. Можете да си разпечатате и изрежете парчетата и съответно да ги сгънете и напълните когато ви трябват. Дано съм била полезна.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q830933_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U254201" RELC_USERNAME="U254201">
<RelCText>Да, такава торта имам предвид. Трудно бих успяла да направя нещо изпипано - както казва родната ми майка ''добре че не ти се налага да си вадиш хляба с ръцете, че ще умреш от глад''. Това обобщава моите умения за рязане, лепене, опаковане и прочие такива дейности.<br/> :35:<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q830933_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U1343" RELC_USERNAME="U1343">
<RelCText>[quote author=Nedinka link=topic=830933.msg30290275#msg30290275 date=1425500997]<br/>Здравейте,<br/><br/>Преди време в някоя от темите тук се разискваха картонените торти. [/quote]<br/><br/>Привет, темата е ето [url=http://www.bg-mamma.com/index.php?topic=604992.0;topicrefid=19]тази[/url] . Направата на торта не е трудна, но изисква време и търпение, не знам дали би могло да се направи плоска, все пак идеята е да са кутии. Не знам къде ще ги носите със самолета, но е възможно там на място да се продават подобни кутии и да ги използвате за да сглобите вашата торта.<br/>тук има такива http://www.amazon.com/Birthday-Cake-Slice-Treat-Boxes/dp/B0028FIU7A/ref=sr_1_11?s=arts-crafts&amp;ie=UTF8&amp;qid=1425529611&amp;sr=1-11&amp;keywords=paper+cake+boxes<br/> и това http://www.ebay.com/itm/3-Tier-Cake-Slice-Centerpiece-Favor-Boxes-Package-of-36-Cake-Boxes-Wedding-/261461422300?pt=LH_DefaultDomain_0&amp;var=&amp;hash=item3ce050b0dc<br/><br/>макар, че аз винаги съм си ги правила, но започвайки поне месец преди събитието :peace:<br/><br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q830933_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U254201" RELC_USERNAME="U254201">
<RelCText>В Белгия искам да я занеса - два часа и половина със самолет. В Амазон не съм гледала, ще погледна, но тук подобни торти не са разпространени - в яслите и детските градини са разрешени истински торти и такива се носят. На мен ми трябва, за да сложа във всяка кутия малко подаръче за всяко гостенче - тук е такава традицията и децата си знаят, че в края на рождения ден ще получат нещичко. <br/><br/>Аз сигурно ще трябва да започна три месеца преди събитието :)<br/><br/>Мерси, нанди! Ще разгледам темата и ще реша - хем ми се иска нещо такова, тъй като е по-различно, хем пък ми е ясно, че иска много време, а резултатът при мен ще бъде доста под въпрос. Но пък не пречи да опитам.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q830933_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U1343" RELC_USERNAME="U1343">
<RelCText>Nedinka, опитай да потърсиш в сватбените магазини, сайтове, по голяма е вероятноста нещо да изскочи ако зададеш като критерии wedding slice cake boxes  :peace:<br/><br/>Ще се справиш, сигурна съм :hug:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q831179">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Жилища и имоти" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q831179" RELQ_USERID="U505565" RELQ_USERNAME="U505565">
<RelQSubject>Въпрос за Адресна регистрация</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/><br/>въпроса ми е какво ми е нъжно са постоянна адресна регистрация? Понаем съм и се чудя дали, ще стане с договора за наем или ми трябва още нещо?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q831179_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U10676" RELC_USERNAME="U10676">
<RelCText>Трябва ти разрешение от собствениците, ако ти го дадат. Някои не дават, за да не стават злоупотреби.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q831179_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U38631" RELC_USERNAME="U38631">
<RelCText>Нотариален акт на апартамента и единия собственик за да даде съгласие и личните Ви карти :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q831179_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U505565" RELC_USERNAME="U505565">
<RelCText>Благодаря за отговора :)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q831179_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U283021" RELC_USERNAME="U283021">
<RelCText>Собственикът, лично, с копие от НА, което остава в общината и вие с ЛК.<br/>Там се попълват декларации от всички.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q831179_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U276123" RELC_USERNAME="U276123">
<RelCText>Обикновено хазяите разрешават настоящ адрес. Иначе - отива се в общината със събственика и нотариален акт за имота, плащат се някакви такси и се попълват бланки. Ако е за постоянен, после се ходи и до МВР-то за смяна на лк.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q832911">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравословни проблеми" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q832911" RELQ_USERID="U506388" RELQ_USERNAME="U506388">
<RelQSubject>Въпрос за ТЕЛК </RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, не знам дали темата е на правилното място, но ако не е моля за извинение!<br/>Имам следните въпроси, имам хипертония (кръвно от 190/90 до 290/140, прекаран мозъчен инсулт без обездвижване, прекарана операция за премахване на киста на панкреаса с остраняване на далак и опашка на панкреаса, камъни в жлъчката, един "нефункциониращ" бъбрек и друг с камъни, лошо зрение в следствие на хипертонията. Дали мислите, че с тези "оплаквания" мога да се освидетелствам и да взимам пенсия защото както се досещате съм нетрудоспособна... Освен това операцията ми беше преди 3 години и от тогава не съм плащала осигуровки (разбираемо е защо) дали това е проблем? Осигуровките са към 450 - 500 лева, но няма как да ги платя, дали ще ме отрежат заради това? Благодаря предварително и се извинявам отново, ако съм сбъркала раздела. </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q832911_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U380745" RELC_USERNAME="U380745">
<RelCText>Да, можеш да минеш на ТЕЛК с тези заболявания, но без осигуровки и скорошни изследвания и епикризи, едва ли ще стане.<br/>Можеш да питаш и в ТЕЛК. Там поне няма да ти вземат потребителска такса.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q832911_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U207104" RELC_USERNAME="U207104">
<RelCText>Тук има тема за ТЕЛК, там беше най-добре да питаш, но нищо. Когато минаваш за първи път трябва да представиш:<br/>2. Епикриза от болнично заведение с актуални данни за диагностициране на болестта. Това без да имаш здравна осигуровка няма как да стане, защото не можеш да влезеш в болница, трябва да платиш целия си престой там и всички изследвания.<br/>2. Трябва да си подготвиш документи за начално явяване, а това се прави от лекуващ лекар, няма откъде да вземеш протоколи и други бумаги, които са ти необходими.<br/>3. Щом ще се явяваш за първи път, след като се подготвиш, ще чакаш поне 2-3 години, докато те извикат.<br/>4. доколкото разбирам в последните 3 години не си ходила на контролни прегледи и нямаш документи, които ще ти поискат в ТЕЛК, за да удостовериш, че състоянието ти не се е подобрило и имаш нужда от подпомагане. Откъде ще ги вземеш за стара дата? Всичко, което не се доказва, те го отхвърлят.<br/>Като начало си плати осигуровките, иначе не можеш да направиш каквото и да е. Почни отначало, след няколко години ще имаш шанс.<br/>Аз съм в пенсия по болест от 7 години, но не съм спирала да ходя на прегледи на всеки няколко месеца. Отивам с всички документи на ТЕЛК.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q832911_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U465762" RELC_USERNAME="U465762">
<RelCText>Здравейте. Получих писмо за явяване пред телк(не ми е за пръв път) и искат от мен да представя кат на гръбнака(досега никога не ми е искан), в същото време искат и снимка на вратъ. Само да поясня,че травмата ми е на вратъ , счупен шиен прешлен след птп. Въпроса ми има ли как да откажа кат-а защото е много вредена цялата процедура. Не искам да ме облъчва толкова радиация, а другото което не разбирам е защо ако има кат искат и снимка....още облъчване :(</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q832911_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U507007" RELC_USERNAME="U507007">
<RelCText>При преосвидетелстване вдигнаха% за инвалидност на детето ми от 30% на 50%.Комисията се забави 9 месеца с определянето на дата за явяване.За тези месеци назад има ли право на месечна добавка и двойни детски със задна дата.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q832911_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U207104" RELC_USERNAME="U207104">
<RelCText>[quote author=Hrisi 80 link=topic=832911.msg30417849#msg30417849 date=1426840810]<br/>При преосвидетелстване вдигнаха% за инвалидност на детето ми от 30% на 50%.Комисията се забави 9 месеца с определянето на дата за явяване.За тези месеци назад има ли право на месечна добавка и двойни детски със задна дата.<br/>[/quote]<br/>Да, подай молба при социалните. Взимаш накуп.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q833599">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Жилища и имоти" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q833599" RELQ_USERID="U477739" RELQ_USERNAME="U477739">
<RelQSubject>Въпроси относно наемане на апартамент</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/>Предстои ни смяна на жилище и имам няколко неясноти относно това дали има промяна в процедурите при наемане. Когато наех настоящото жилище, всичко стана много бързо и безпроблемно - срещата беше с наемодателя и брокерката и почти веднага подписах договора в тяхно присъствие. Наемодателя ми показа документ за собственост, лична карта, дадох му депозит и един наем и той ми даде ключовете.<br/>В момента случаят е, че се налага да дам капаро, след което брокерът иска да подпишем договора и да платя депозита на наемодателя, а чак при получаването на ключовете да платя и първата вноска за наема. Такава ли е практиката в повечето случаи? Малко ми е несигурно, затова се интересувам, както и какво трябва да изискам от брокера в случая : договор за посредничество, нотариален акт за имота, лични документи, разписка за капарото и/или депозита? </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q833599_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U474449" RELC_USERNAME="U474449">
<RelCText>Уверете се, че брокера е от легитимна кантора. Имам предвид да не е някой "Аматьор". Всички изброени документи:<br/> договор за посредничество, нотариален акт за имота, лични документи, разписка за капарото и/или депозита? Смятам, че ще са от полза.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q833599_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U492341" RELC_USERNAME="U492341">
<RelCText>И при мен така искаха,но ние се отказахме,защото ми се видя съмнително.И така без да искаме намерихме нов от частно лице.Много ни хареса платихме един наем и един депозит,направихме договор и ни дадоха ключовете веднага.Внимавай с тея брокери.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q833599_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U371751" RELC_USERNAME="U371751">
<RelCText>Предварително пари не давай!<br/>Номера от типа на "капаро да се свали от сайта" са безкрайно обидни. Иначе практиката си е един наем депозит + плащане на първия наем, но при подписване на договора. Комисинната за брокера е след подписване на договора, но все пак зависи от вашата уговорка. Стандартно е 1/2 от договорения наем.<br/><br/>Практиката е брокера първо да каже как другите НЕ стават и че той е твоя брокер, който ще намери това което търсиш, в идеалното съотношение цена-качество. <br/><br/>Четете внимателно какво подписвате!!!!!!! Колкото и да убеждават, че това е стандратна бланка....четете</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q833599_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U477739" RELC_USERNAME="U477739">
<RelCText>Благодаря за насоките!<br/>Брокерът иска капаро, точно за да не го предлагал на други клиенти. Макар и леко като изнудване да е, не виждам как бих могла да му кажа не. Други брокери са ми споменавали същото за капарото, затова си мисля, че е уж нормална практика. <br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q833599_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U492341" RELC_USERNAME="U492341">
<RelCText>Ами те бързат и напират за да не размислиш,да не се откажеш,та и те парите да си изкаратМного са нагли.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q834523">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q834523" RELQ_USERID="U2227" RELQ_USERNAME="U2227">
<RelQSubject>Въпрос към мамите, които работят в банка</RelQSubject>
<RelQBody>Много се чудих къде да отправя моето запитване и накрая реших да го пусна тук.  Моля, модераторите да ме извинят, ако съм объркала мястото.<br/><br/>В търсене съм на фирма, която предлага ушиване на фирмено облекло (риза, сако, панталон, пола) за офис служители (мъже и жени).  Търсих много в интернет, но попаднах на фирми специализирани в тази област, които ми дадоха много високи офертни цени. Търся някаква добра комбинация между качество и цена, като цената за един костюм (сако-пола/ сако-панталон) да не надвишава  80 - 85 лева, а ризата - 16 - 17 лева. Бюджета ми е такъв, че трябва да се вместя в тези цени , в предвид и общото количество, което трябва да се поръча, а то не е малко. <br/>Сетих се, че повечето банки носят фирмено облекло и в тази връзка, ако има някой, който работи в такава банка или знае фирма, която шие такива облекла да ми я препоръча. Може и на лични, за да не правим реклама.<br/>Предварително благодаря на всички, които откликнат на моето питане.  :bouquet: <br/>Оставам с надеждата някой да ми отговори, защото срокът ми за намирането на подходящата фирма е вторник ...  :tired:<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834523_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U448084" RELC_USERNAME="U448084">
<RelCText>Те банките не се славят като най-икономичния потребител... Защо не потърсиш фирма, която шие ученически униформи, там се набляга на бюджетността  :thinking:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834523_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U2227" RELC_USERNAME="U2227">
<RelCText>Питах една такава фирма, но от там ми отговориха, че работят по други стандарти ( детски), използват различни материи от тези, които са необходими за такъв тип облекло и не искат да поемат такава отговорност. <br/>Насочиха ме да търся на друго място.  :whistle:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834523_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U82089" RELC_USERNAME="U82089">
<RelCText>Толкова грозни ги шият униформите, че последно ризата ми е единия ръкав по къс от другия със сантиметър, да не говорим кройката колко е грозна. Намери фирма, която има хубави облекла, готови, като за количество искай отстъпка. Но пак не вярвам да се побереш в тази сума. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834523_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U142629" RELC_USERNAME="U142629">
<RelCText>[quote author=adelinda link=topic=834523.msg30432171#msg30432171 date=1427007389]<br/>Толкова грозни ги шият униформите, че последно ризата ми е единия ръкав по къс от другия със сантиметър, да не говорим кройката колко е грозна. Намери фирма, която има хубави облекла, готови, като за количество искай отстъпка.<br/>[/quote]<br/><br/>Абсолютно. Толкова са грозни банковите униформи, да не говорим за качеството на материите. Преди години докато работех в ОББ ги шиеше Жени Живкова, сега предполагам, че друга фирма. Да не говорим, че за 4 години не можаха да ми улучат номера  :ooooh: И аз мисля, че трябва да си намериш фирма с по-хубави облекла.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834523_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U25755" RELC_USERNAME="U25755">
<RelCText>Работила съм униформена преди доста години. И тогава не беше евтино.<br/>Бих посъветвала да избягате от саката. Неприложими са за работа всесезонно. Трудни за поддръжка, изискват поне веднъж в месеца почистване. Защо ще причинявате този разход на служителите си?!<br/>Риза (лятна/зимна) с ефектен шал/вратовръзка е съвсем удачно решение за нисък бюджет.<br/>Насочете се към местни фирми, които биха дали отстъпка за количество.<br/>За района на Варна - Теодора и завод Дружба. Фабриките им са в близост до града, възможни са бързи срещи, коментар на материи по мостри, правят отстъпки за количество.<br/>Успех!</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q834578">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q834578" RELQ_USERID="U507424" RELQ_USERNAME="U507424">
<RelQSubject>Въпрос относно личната карта</RelQSubject>
<RelQBody>[b]Здравейте имам голям проблем и ще се радвам ако някой ми помогне или отговори на въпроса. Преди 6 месеца дойдох във Германия за да уча езика и да работя при родителите ми,обаче на 6-ти март имах рожден ден и тогава навърших 18 години и лошата новина е,че точно тогава ми изтича личната карта. Сега вече е с изтекъл срок за годност от 16 дни насам а след 1 седмица искам да пътувам за България. Тука във Берлин има българско посолство и отидохме там преди 2 месеца да им кажем,че личната ми карта изтича и ако е възможно от тука да ми направят лична карта те казаха,че е възможно това снимаха ме, подписах се платихме 30 евро и ми казаха,че до 2 месеца ще ми се обадят да дойда да си взема картата.. обаче още обаждане няма а след 1 седмица трябва да пътувам и въпросът ми е дали ще ме пуснат митничарите да стигна до България с изтекла лична карта.. просто в момента съм супер изнервен,защото тея от посолството ако не ми се обадят скоро аз на сила ли ще стоя тука в Германия до като  ми се обадят.. Моля за ПОМОЩ..[/b]</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834578_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U91384" RELC_USERNAME="U91384">
<RelCText>Какво да направим ние, обади се в посолството и ги питай кога ще стане и как да пътуваш. Мисля, че няма да може с изтекла карта.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834578_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U507424" RELC_USERNAME="U507424">
<RelCText>Пиша тука,защото може някой друг да е имал същия проблем и да ми отговори така че..</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834578_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U45754" RELC_USERNAME="U45754">
<RelCText>Какво ги бърка митничарите ти с какви документи ще пътуваш?<br/>Ако толкова ти е хипер спешно да пътуваш (а от поста ти изглежда, че е по-скоро "искам пък!") от посолството ще ти издадат пасаван. В България ще си направиш паспорт, ще се върнеш с него в Германия и ще си получиш личната карта. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834578_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U484347" RELC_USERNAME="U484347">
<RelCText>От посолството са ти казали какво и как. Потърси тях за развитието, а не във форума. Ако ти кажат, че картата не е готова, тогава се обърни към форума.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834578_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U507424" RELC_USERNAME="U507424">
<RelCText>този пасавант струва към 70 евро в краен случай ще стигна и до този вариант просто нали това е уш известен форум неможе всички да живеете в България и никой да е нямал подобен проблем и за тва  пиша тук а посолството днеска е затворено</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q834586">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q834586" RELQ_USERID="U154375" RELQ_USERNAME="U154375">
<RelQSubject>правен въпрос</RelQSubject>
<RelQBody>Продаваме един апартамент , който е с много наследници. В случая бях съгласна да се продаде, но не и на такава ниска цена. Само , че разполагам само с 1/3 от една стая. Заплашват да ме съдят и да го пуснат на търг. Според някои адвокати това е напълно възможно, според други няма как без моя подпис. Дори да заведат дело колко време ще се проточи?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834586_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U242733" RELC_USERNAME="U242733">
<RelCText>честно казано щом разполагаш само с 1/3 от стаята е безсмислено да правиш проблем. Като го продадат вземи си частта и забрави за случая. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834586_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U154375" RELC_USERNAME="U154375">
<RelCText>Да и да остана на улицата. Затова питам </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834586_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U316897" RELC_USERNAME="U316897">
<RelCText>И на двойна цена да се продаде, парите от 1/3 стая едва ли ще ти стигнат да си осигуриш нов покрив  :roll:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834586_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U154375" RELC_USERNAME="U154375">
<RelCText>Значи отделно имаме малко земя. Но за тези смешни пари по-добре да отиде на търг и те да не вземат нищо, след като са толкова на зор да остана на улицата. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q834586_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U10569" RELC_USERNAME="U10569">
<RelCText>Откупи тогава техните части и няма да останеш на улицата. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q835098">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q835098" RELQ_USERID="U457808" RELQ_USERNAME="U457808">
<RelQSubject>Настоящ адрес - Въпрос?</RelQSubject>
<RelQBody>Въобще нямам идея за къде ми е въпросът,съжалявам,ако не е тук мястото,но не намерих по-подходящо.Въпросът ми е следният : постоянният ми адрес е в Пловдив и за сега нямам намерение да го сменям.В момента обаче съм студентка в София и искам да си сменя настоящия адрес.Знам какви документи ми трябват,но като чета из интернет навсякъде пише,че след като го сменя имам 30 дневен срок да заявя това,къде изобщо трябва да го заявявам,те не ми ли вписват някъде директно адреса в системата?И също така не е необходимо да си сменям личната карта и другите документи нали?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q835098_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U503253" RELC_USERNAME="U503253">
<RelCText>Личната карта няма нужда да я сменяш. Трябва да заявиш новите обстоятелства, ако имаш регистрация в Дирекция "Бюро по труда".(ако желаеш, разбира се).</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q835098_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>[quote author=snowgirl link=topic=835098.msg30459911#msg30459911 date=1427288026]<br/>Личната карта няма нужда да я сменяш. Трябва да заявиш новите обстоятелства, ако имаш регистрация в Дирекция "Бюро по труда".(ако желаеш, разбира се).<br/>[/quote]<br/><br/>Нямам,всъщност това е и основната причина,по която искам да си сменя настоящия адрес - да мога да се запиша в бюрото по труда в София.И за това много се чудех къде трябва да я заявя тази промяна,благодаря за отговора.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q835098_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U13699" RELC_USERNAME="U13699">
<RelCText>В Общината. И с теб трябва да е собственика на имота с нотариалния акт, тъй като попълва декларация, че е съгласен да си на неговия адрес.  :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q835098_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U409491" RELC_USERNAME="U409491">
<RelCText>[quote author=seangelova link=topic=835098.msg30460087#msg30460087 date=1427289131]<br/>[quote author=snowgirl link=topic=835098.msg30459911#msg30459911 date=1427288026]<br/>Личната карта няма нужда да я сменяш. Трябва да заявиш новите обстоятелства, ако имаш регистрация в Дирекция "Бюро по труда".(ако желаеш, разбира се).<br/>[/quote]<br/><br/>Нямам,всъщност това е и основната причина,по която искам да си сменя настоящия адрес - да мога да се запиша в бюрото по труда в София.И за това много се чудех къде трябва да я заявя тази промяна,благодаря за отговора.<br/>[/quote]<br/><br/>Ако си студентка и живееш в Студентски град, при настаняването в общежитието щяха да ти поискат удостоверение за настоящ адрес. Ако е такъв случаят, питаш домакина на общежитието, да те ориентира как се стига до община Студентска, ако не знаеш сама. Отиваш в общината в Студентски град, или където живееш, там ще те насочат и подаваш заявление. Знам, че един от необходимите документи при одобрените за общежитие е заповед за настаняване в общежитие, плюс лична карта, попълва се заявление, плаща се и ти издават удостоверението. Ако нямаш такава заповед, вероятно трябва да предоставиш удостоверение, че си редовен студент и ако не живееш в Студентски град, някакъв договор за наем или друг подобен документ, за общината, в която живееш.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q835098_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>Няма да идва собственикът с мен,всичко е много добре проучено,собственикът ще направи нотариално заверена декларация и с нея ще отида в общината,където трябва да попълня и заявление.<br/>Не,не живея в студентски град и не съм под наем.Живея в апартамента на мои роднини.Идеята ми беше,ако някой наскоро е сменял настоящ адрес да каже дали трябва да ходя някъде и да заявявам смяната.В момента и настоящият ми и постоянният ми адрес са в Пловдив newsm78 . Мерси все пак за отговорите :)</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q837074">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Кредит и лизинг" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q837074" RELQ_USERID="U508707" RELQ_USERNAME="U508707">
<RelQSubject>въпрос за кредити?</RelQSubject>
<RelQBody>Едно приятелско семейство(ожениха се преди 10-на години) теглиха много кредити - 1-2 семейни(над 15 000 лева доколкото знам) към няколко от големите банки в България + много от тези бързите кредити, дето са с огромната лихва(ех, ако някога ме бяха питали, щях да им кажа да не се занимават с такива глупости ама...). Не знам точно какво ги правиха всичките пари, обаче знам, че някакъв бизнес с магазин развиваха и в крайна сметка, затвориха всичко, живяха на квартира, като не си плащаха вноските никъде много време и така допреди 5-6 месеца, когато отидоха по Европа(някъде по Чехия) уж да работят, а може и за да се укрият не знам и аз. И така до онзи ден, когато се свързаха с мен и ми изпратиха 300-на лева да внеса по един от всичките им кредити, като ми дадоха данните си. Аз разбира се съм напълно наясно, че с тези 300 лв няма нищо да направят, но тяхно си е решението, тъй че отидох и ги внесох. Жената обаче там ми каза, че положението им е много тежко, съдебни са и ако не са ми роднини примерно да бягам далеч от тях. Сега и аз не знам какво да им кажа, но въпроса ми е, какво може да им се случи, ако си дойдат в България? В смисъл - частта със съдия-изпълнителя са я минали, защото нямат нищо тяхно вече тук, но има ли опасност от затвор или нещо такова? Някой дали има идея как стоят нещата, защото аз през моя живот такъв проблем не съм имала, а те са толкова загазили и затънали, че и да искам няма как да им помогна финансово примерно, ако не друго поне някакъв съвет да дам? :) <br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q837074_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U318157" RELC_USERNAME="U318157">
<RelCText>Няма какво да им направят, нито пък какво да им вземат. Естествено трупат им се лихви и накрая всичките тези задължения ще останат за наследниците им. Въпреки че и при унаследване на задължения пак си има вратички.<br/>Това да бягаш далеч от тях не разбирам защо ти го е казала. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q837074_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U508707" RELC_USERNAME="U508707">
<RelCText>[quote author=tkirilova link=topic=837074.msg30531899#msg30531899 date=1428065215]<br/>Няма какво да им направят, нито пък какво да им вземат. Естествено трупат им се лихви и накрая всичките тези задължения ще останат за наследниците им. Въпреки че и при унаследване на задължения пак си има вратички.<br/>Това да бягаш далеч от тях не разбирам защо ти го е казала. <br/>[/quote]<br/><br/>Чувала съм за тези вратички, че става с нещо от сорта на отказване от наследство, ако не се лъжа, защото един мой приятел имаше такъв проблем с баща му, но след като той почина, познатия се отказа от наследството и не знам какво точно се случва в такъв случай със задълженията, но той в момента не дължи и стотинка на държавата.<br/><br/>Що се отнася до банковата служителка и аз не я разбрах много какво иска да ми каже, при положение, че аз съм отишла и просто питам за информация, нито искам нещо конкретно от нея, нито нищо...</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q837074_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U318157" RELC_USERNAME="U318157">
<RelCText>Точно така става, да, като се откажеш от наследството.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q837074_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U283021" RELC_USERNAME="U283021">
<RelCText>Да, но ако се откажеш от наследство, се отказваш от всичко, не само от кредити.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q837074_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U508707" RELC_USERNAME="U508707">
<RelCText>[quote author=tkirilova link=topic=837074.msg30531944#msg30531944 date=1428065505]<br/>Точно така става, да, като се откажеш от наследството.<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Добре и в такъв случай какво се случва със задълженията, че това ми стана интересно?Банките, бързите кредити и всички останали няма ли по някакъв начин да си търсят парите?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q838012">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Нашият дом" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q838012" RELQ_USERID="U477800" RELQ_USERNAME="U477800">
<RelQSubject>Соларна система за топла вода - въпроси :)</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,<br/>Доста се порових из форума и прочетох всичко що имаше по въпроса, но по моя казус се обърках повече отколкото преди да започна…  :lol: :lol: :lol:<br/>Та казуса е следния :<br/>Къща на 3 етажа с двускатов покрив.<br/>Бойлер 80л. с 2 серпентини на първи етаж , едната е вързана към локално парно, другата е свободна<br/>Бойлер 80л. на трети етаж без серпентини, твърде вероятно ще се сменя най-скоро време и ще вземем бойлер с 2 серпентини.<br/><br/>Питанията са ми следните :  <br/>1.Каква система да избера – отворена (без налягане) или затворена(с налягане, не ми се иска да има съд под налягане на покрива)? Разстоянието от бойлера на 3 етаж до резервоара (денивелацията) ще бъде някъде около 2 метра.<br/>2.Да бъде ли вързана системата към бойлерите или да бъде вързана към ВиК инсталацията?<br/>3.Какви размери тръби да се сложат за връзката на системата с ВиК/бойлерите? Доколкото четох най-добрия вариант са медни, но колко големи? 16мм,18мм?<br/>4. Каква е най-добрата соларна система по отношение на цена/ефективност според вас, която можем да закупим и коя фирма бихте препоръчали от собствен опит за София?<br/>5.Вакумнотръбен колектор или селективен колектор? Май първия?<br/><br/>Ако има допълнителни въпроси, които не съм споменала ще се радвам да отговоря.  :D<br/>Много благодаря предварително за споделения опит и мнения.  :bouquet:  :bouquet:  :bouquet:</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838012_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U477800" RELC_USERNAME="U477800">
<RelCText>Никой ли не е минал по този път ?  :cry:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838012_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U398821" RELC_USERNAME="U398821">
<RelCText>Здравей, ние имаме изградена соларна система на вилата. Най-добре е да посетиш 2-3 фирми,предлагащи услугата и да отнесеш въпросите си към тях. Не мога да бъда полезна защото с тази част не съм се занимавала аз. И в интернет можеш да откриеш доста информация.<br/>Заповядай, това намерих набързо  :peace:<br/>http://www.emde-solar.com/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838012_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U220394" RELC_USERNAME="U220394">
<RelCText>[quote author=petkova8887 link=topic=838012.msg30566571#msg30566571 date=1428491022]<br/>Никой ли не е минал по този път ?  :cry:<br/>[/quote]<br/><br/>Петкова, това с два бойлера  малко не се сещам как ще го направите... Два кръга ще са Ви нужни, две помпи, две управления, що ли? Или един, но горещият флуид като мине през единия бойлер да отива в другия.. Или чрез трипътен вентил по температура да се разпределя където има нужда от затопляне...  Иначе само 80 л. да грееш със солар си е разхищение, при мен бойлера е 300 л. намира се в приземния етаж, а соларите са на покрива, тръбният път е 15-тина метра и пак лятото след в-3 часа греене ако не се ползва вода почва да пищи че прегрява - стига 140 градуса....<br/>Системата под налягане според мен. Не знам без налягане съответно без помпа дали ще е така ефективвна, на гражитачен принцип. При това дали изобщо е възможна за солари, това не е котел, че да топлиш долу, а водата да се качва нагоре, затоплената. Тук панелите греят а те са на покрива, как ще ти влезе топлата вода в серпентината?<br/>Системата не се връзва към ВИК, ползва се пропиленгликол за да не замръзва зимата. Иначче може само да се доплълва, но през вентил, не от чешмата, така че кръгът е серпентина-помпа-колектор. За да е безопасна (нали минава през бойлера посредством серпентината) , се ползва пропилен, а не етилен гликол(антифриз) който е отровен.<br/>При мен са френски и бойлера и панелите, Шафото, управлението е немско. Тръбите са медни, не помня вече 15 или 18, май 18, а изолацията е от най-истинската, черна и максимално дебела - 28 по спомен.<br/>Колекторите са плоски, не от тръбните, на времето (преди 4 години) бяха последен писък, струваха двата около 3000 лв, цялата инсталация без тръбите (бяхме ги заложили предварително) излезе около 6 бона.<br/>За лятото върши работа системата, за зимата помага да се подгрява бойлера не от 5 а от 15-25 градуса...<br/>Моите ги слагаха Мегатерм, имат сайт. Малко са дървени философи, но вършат работа, правиха някоплко неща долълнително по гаранция, не са измекяри...<br/>Но най-добре се консултирайте с няколко фирми и вижте какво ще предложат.<br/>Бсе пак, чудеса не чакайте. Просто направете сметка колко ще позвате системата и за колко време ще Ви се откупи инвестицията...Ще видите дали си струва., индивидуално е, естествено. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838012_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U477800" RELC_USERNAME="U477800">
<RelCText>Feria, мерси, чела съм го това  ;-)<br/><br/>StefanB, мерси много за подробния отговор.<br/>Относно рентабилността и двата бойлера са ми 3 КВ.<br/>Горният работи 1-1,5 часа на ден, т.е. 4 КВ, долният работи по 2-2,5 часа на ден, т.е. 7 КВ. Имаме 4 + 7 КВ = 11 КВ нека ги сложим дневна/нощна 50:50. 5,5 дневна и 5,5 нощна на ден, на месец са 165 дневна и 165 нощна.За 7 месеца - април до октомври вкл. са 1155 КВ дневна и нощна.<br/>1155 x 0.161052 = 186 лева дневна<br/>1155 x 0.072 = 83 лева нощна<br/>На година 269 лева, това ако токът не поскъпва.<br/>Т.е. ако инвестирам 1500 лева в система+монтаж+тръби ми трябват 5 години да я избия.<br/>Правилно ли смятам?  :D<br/><br/>Ще се радвам и други да се включат с мнения.  ;-)<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838012_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U220394" RELC_USERNAME="U220394">
<RelCText>[quote author=petkova8887 link=topic=838012.msg30568651#msg30568651 date=1428505139]<br/>Feria, мерси, чела съм го това  ;-)<br/><br/>StefanB, мерси много за подробния отговор.<br/>Относно рентабилността и двата бойлера са ми 3 КВ.<br/>Горният работи 1-1,5 часа на ден, т.е. 4 КВ, долният работи по 2-2,5 часа на ден, т.е. 7 КВ. Имаме 4 + 7 КВ = 11 КВ нека ги сложим дневна/нощна 50:50. 5,5 дневна и 5,5 нощна на ден, на месец са 165 дневна и 165 нощна.За 7 месеца - април до октомври вкл. са 1155 КВ дневна и нощна.<br/>1155 x 0.161052 = 186 лева дневна<br/>1155 x 0.072 = 83 лева нощна<br/>На година 269 лева, това ако токът не поскъпва.<br/>Т.е. ако инвестирам 1500 лева в система+монтаж+тръби ми трябват 5 години да я избия.<br/>Правилно ли смятам?  :D<br/><br/>Ще се радвам и други да се включат с мнения.  ;-)<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Като сметка - вие си знаете, май така излиза според изходните данни, обаче:<br/>1. Бюджет от 1500 лв - за тези пари може да вземете един солар с едно управлениел, доколкото съм гледал разни обяви и изложения... За единия бойлер, при това ако просто свържете серпентината и тръбите. А труд, тръби, монтаж... А втория бойлер и евентуална електроника която да управлява кой да се грее единия или другия...<br/><br/>2. За такъв разход на ток, аз лично не бих се занимавал.. Че тесамо при монтажа ще ви потрошат керемиди за 100 лв, не се занимавайте... <br/><br/>3. Ако искате да го направите читаво, помислете за един голям бойлер, или буфер 1-1.5 тона към котела, който да греете и на солари лятото и откъдето да черпите БГВ и с тези 1500 лв ще го подвържете и нагласите с електроника към котела, тогава ще захранвате цялата къща и ще е ефективно.<br/>Това от мен, успех!<br/>2. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q838161">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравословни проблеми" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q838161" RELQ_USERID="U65696" RELQ_USERNAME="U65696">
<RelQSubject>Въпрос за бенка</RelQSubject>
<RelQBody>Хирург или дерматолог се търси за консултация и премахване на бенка?<br/>Ходих на хирург, прегледа я за 5 секунди с някаква лупичка, заключи, че не е нищо страшно,<br/>но поради мястото, където се намира, препоръчително е премахване<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838161_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U279639" RELC_USERNAME="U279639">
<RelCText>[quote author=Пали link=topic=838161.msg30566987#msg30566987 date=1428493622]<br/>Хирург или дерматолог се търси за консултация и премахване на бенка?<br/>Ходих на хирург, прегледа я за 5 секунди с някаква лупичка, заключи, че не е нищо страшно,<br/>но поради мястото, където се намира, препоръчително е премахване<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Естествено,че кожен лекар-аз съм си премахвала в кожната клиника в Пловдив от дерматолог :peace:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838161_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U83747" RELC_USERNAME="U83747">
<RelCText>Аз съм чувала, че понякога се налага и консултация с хирург, защото трябва да се прецени опасна ли е бенката. Има случаи на хора, които са се затрили заради една махната бенка.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838161_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U65696" RELC_USERNAME="U65696">
<RelCText>Ми, аз при хирург-онколог ходих.Той прецени, че бенката не е опасна, но се трие непрекъснато от бельото и по-добре да се премахне.Когато го попитах дерматолог или хирург да извърши операцията, каза, че хирург естествено.Личната пък настояваше това да стане в кожен диспансер Пловдив.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838161_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U12012" RELC_USERNAME="U12012">
<RelCText>Като преминала вече веднъж през махане на бенка, която се оказа в начален стадий изменена с наличие на злокачествени клетки съветвам;<br/>1. Дерматолог, или онко-дерматолог да види бенката <br/>2. операцията се извършва от хирург или невро-хирург, зависи къде се намира. Може евентуално ако не ена кофти място да я махне и онко-дерматолог.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838161_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U382932" RELC_USERNAME="U382932">
<RelCText>хирург онколог. Мен дерматолог ме прати при хирург онколог за преглед </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q838983">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Искам бебе" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q838983" RELQ_USERID="U509448" RELQ_USERNAME="U509448">
<RelQSubject>Въпрос за тест... Объркана съм....</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте и Честит празник... Искам бебче от 4 месеца но все не се  получава.Днес си взех един easy test, на 4 минута някъдесе ппоявибледа бледа розова черта, която след 15 мин изчезна....в неведение съм на 15 трябва да ми дойдеа нямам нникакви симптоми освен болки в гърдите, сърбят ме,не знам какво да мисля  вече..  :(</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838983_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U233670" RELC_USERNAME="U233670">
<RelCText>Болки в гърдите може и просто ПМС да е. Относно изчезваща черта, не ми се е случвало. Знам, че може да се появи със закъснение и да не е коректен отговора, но да се появи и изчезне newsm78 :crazyeyes: Не го мисли и си изчакай деня. Няма смисъл от това напрежение, казвам го от опит. Никой не иска сълзи, ако не е станало нищо, нали...По-добре приятно изненадан, отколкото болезнено разочарован! Пожелавам ти  :EFP: Пиши какво е станало, като разбереш окончателният отговор! :hug:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838983_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U509448" RELC_USERNAME="U509448">
<RelCText>Благодаря и на мен не ми е ясно...15трябва д а ми дойде а за 22 имам час,ако не дойде еестествено.. Ще повторя теста сутринта :) </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838983_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U24648" RELC_USERNAME="U24648">
<RelCText>Tестовете отчитат вярно [u]след[/u] като има закъснение на цикъла. Според мен няма смисъл да си взимаш на този етап.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838983_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U55282" RELC_USERNAME="U55282">
<RelCText>И с двете си бременности съм правила тест ПРЕДИ да ми закъснее. Първата бременност чертата беше толкова бледа, че беше на ръба на самовнушението. Но все пак я имаше и не е изчезвала. С втората бременност чертата стана тъмна и ясна много бързо, а ми оставаха още дни до очакван цикъл.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q838983_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U460161" RELC_USERNAME="U460161">
<RelCText>Всеки тест за бременност си има упътване. Не знам каква марка ползваш, но на тези, на които аз се доверям, ясно пише, че резултатът се отчита след 5 минути, НЕ ПО-КЪСНО от 10 минути. След това резултатът е некоректен. Защо ти е трябвало да се взираш 15 мин. в теста? :thinking: <br/>За да си най-сигурна, прави тест след закъснение. Тестът отчита нива на ЧХГ. Този хормон трябва да се увеличи, за да се отрази от теста. Изчакай си закъснението. Успех  :peace:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q839073">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравословни проблеми" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q839073" RELQ_USERID="U509468" RELQ_USERNAME="U509468">
<RelQSubject>Спин-въпрос</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,всички преди няколко дни имах контакт с едно момиче,при което се разкаса детствената и ципа и започна да тече известно количество кръв имах малко кръв по корема и по едната ръка и не съм загледал дали не е попаднало на някоя от тези ранички над ноктите,които се получават вследствие на гризане на ноктите,та въпросът ми е може ли да съм се заразил по някакъв начин със спин знам,че е абсурдно след като това е първият полов акт за нея,но нали може да се предава и от майка и затова съм притеснен.Извинявам се за глупавия въпрос,но винаги ме обзема такава параноя,бих искал да ви помоля само за сериозно отговори,също така бих искал да ви попитам може ли чрез попадане на плюнка в окото или по кожата.Извинявам се за глупавия въпрос,но искам да се успокоя. :?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839073_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U472340" RELC_USERNAME="U472340">
<RelCText>не знам дали трябва да плача или да се смея! </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839073_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U508287" RELC_USERNAME="U508287">
<RelCText>Смяташ,че майка й е болна от Спин?А баща й?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839073_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U242733" RELC_USERNAME="U242733">
<RelCText>ако толкова се страхуваш изследвай се, сега и след шест месеца, безплатно и анонимно е. На теория всеки е възможно да е болен от всичко. Често казано от написаното от теб си е чиста параноя, но няма как да се успокоиш, докато не провериш.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839073_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U314508" RELC_USERNAME="U314508">
<RelCText>ами то си е за смях  :mrgreen: :mrgreen: :mrgreen:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839073_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U47989" RELC_USERNAME="U47989">
<RelCText>[quote author=liola link=topic=839073.msg30592119#msg30592119 date=1428901793]<br/>Смяташ,че майка й е болна от Спин?А баща й?<br/>[/quote]<br/>Е, тя може да е заразена не само от родители, а от игли, манипулаии.<br/><br/>Не виждам нищо чак толкоЗ смешно в параноята на младежа. По-добре така, отколкото небезопасен секс.<br/>Направо се чудя как може дърти жени да се подигравате на такова нещо, ако темата не е пързалка. Тук през ден се срещат много по-неадекватни здравни въпроси от възрастни хора.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q839846">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Нашият дом" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q839846" RELQ_USERID="U7954" RELQ_USERNAME="U7954">
<RelQSubject>Въпрос за ел. кана</RelQSubject>
<RelQBody>Понеже си търсим ел. кана с по-малък капацитет и да няма пластмаси в допир с водата се загледах по керамичните такива.<br/>Някой с мнение за тях? Да си има такава в къщи? Доволни ли сте? По-маломощни са, за колко време загряват водата?<br/>Най-много ме вълнуваг на Горение каните<br/>https://zora.bg/gorenje/k-10-karim/22421<br/>http://technika.bg/product/9036/elektricheska-kana-gorenje-k-10-c.html<br/> много съм зле настроена към марката, но пък се влюбих в самите кани на картинка поне, а и като че ли са най-мощни от керамичните.<br/>Мислех и варианта стъклена кана, но при тях пак капачетата и филтрите са пластмаса... както и при иноксовите като цяло. А и наистина повечето са огромни, а ние повече от 2 чаши чай наведнъж почти никога не правим.<br/><br/>Та събирам всякакви мнения и идеи по въпроса  :bouquet:</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839846_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U497738" RELC_USERNAME="U497738">
<RelCText>Тези кани наистина са много хубави и 100% са по-качествени от пластмасовите, но ми се струва, че по-лесно може да се счупят. Аз ползвам такава най-обикновена и съм доволна http://onebgshop.com/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D1%8A%D1%80%D0%B7%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0-Benzer-BR-3201-KW</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839846_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U30405" RELC_USERNAME="U30405">
<RelCText>Леле, много са красиви! Имам от Русия порцеланови чайници за запарване на чая, но това е в пъти по-удобно, защото сам&#242; ти кипва водата. За пръв път виждам такива.<br/>Интересно ми е дали са с открит, или със закрит нагревател. Ако са със закрит, бих си взела една такава красота.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839846_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U7954" RELC_USERNAME="U7954">
<RelCText>http://www.cpz.ru/Gorenje_K10C_665646/ тук има снимка вътре, така като гледам, май открит ще да е.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839846_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U30405" RELC_USERNAME="U30405">
<RelCText>Не, точно такова е, каквото имам предвид (като изключа това стърчащото) - метална плоча на дъното. Някои кани имат на дъното една спираловидна намотка като бързовар, която като се натрупа котлен камък, иди я чисти. Това стърчащото не знам какво е, но със сигурност ще се чисти по-лесно от намотка.<br/>Доста се навих да си взема една такава. Пила съм чай с вода, кипната в метална кана, и не знам дали си въобразявам, но сякаш имаше метален привкус, докато порцеланът е абсолютно неутрален. Гениално и изключително красив уред. :love:<br/><br/>Ето и едно видео, представящо продукта (на руски е).<br/><br/>[video]https://www.youtube.com/watch?v=IE_B6vTjzmM[/video]</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q839846_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U7954" RELC_USERNAME="U7954">
<RelCText>Да и аз гледах това ревю... честно казано този метален привкус... много ми е неприятен, какви ли не  качествени шишета за вода нераждаема не нам какви си стомана съм пробвала, ами винаги ми дават такъв метален привкус и супер ме дразни... ако и при каните е така направо ме отказваш изобщо не се бях сетила за този момент...<br/>А това стърчащото честно изобщо не го знам какво е.<br/>Иначе има и такъв вариант http://techmart.bg/products/product_details/30005 <br/>И още http://www.narmagbg.com/search_9m.php?query=%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B0+%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0+%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0&amp;back_page=http%3A%2F%2Fwww.narmagbg.com%2Fshow_book.php%3Fisbn%3DJR-5602%26isbn_mode%3D1&amp;submit=Search<br/>И елит имат такива, но те пък по 1000вата...<br/>Та като цяло притесняват ме ниските ватове по колко време ще отнеме да кипне водата.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q840910">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Диети и процедури за отслабване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q840910" RELQ_USERID="U510266" RELQ_USERNAME="U510266">
<RelQSubject>Въпрос отностно отслабване</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте мили дами.Имам корем и искам да го махна,чух ,че много ефективен начин и голям резултата се постигало ако си връзвам найлонова торба на корема и бягам.Въпросът ми е следния,имам татус в областа на корема ако връзвам тази найлонова торба дали ще стане нещо на татуса ?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q840910_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U465050" RELC_USERNAME="U465050">
<RelCText>Може да ти се изтрие например. :D</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q840910_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U191804" RELC_USERNAME="U191804">
<RelCText>Въпросът ти за татуто ли е или за корема?<br/>За първото са ти отговорили :lol:<br/>По повод ефекта на найлоновата торба-дълбоко се съмнявам.<br/>Как пък не ти хрумна нещо друго- спорт, примерно, диета...</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q840910_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U468454" RELC_USERNAME="U468454">
<RelCText>Има доста статии вече, че найлоновата торба има 0 ефект. Единствено получаваш много потен корем, толкоз.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q840910_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U233670" RELC_USERNAME="U233670">
<RelCText>Недей, момиче, че ако се размести татусчето и слезе по-надолу... :ooooh: :35: :35: :35: :hahaha: :hahaha: :hahaha: :hahaha: :mrgreen: :love:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q840910_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U355222" RELC_USERNAME="U355222">
<RelCText>По минимум 200 коремни преси на ден за няколко месеца и резултата ти е в кърпа вързан  :peace: .</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q841695">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Живеещи в чужбина" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q841695" RELQ_USERID="U510627" RELQ_USERNAME="U510627">
<RelQSubject>Въпрос към живеещите в Испания</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте на всички. Извинявам се , че така нахълтвам в групата , но мисля че само тука мога да намеря отговор на въпросите които ме мъчат. Става въпрос , че трябва да вземем решение дали да се преместим в Испания или не. В момента живеем в Англия и ми е много трудно да реша. Главния въпрос който ме интересува е какъв живот можем да си позволим със 2500 евро заплата (чисти пари). Това са парите които предлагат на съпруга ми като за начало. Към тям се добавя и годишен бонус плюс кола и телефон. Аз до май месец ще съм в майчинство и евентуално след това ще започна работа в същата фирма. <br/>Става въпрос за регион Мурсия. Били сме там преди и като цяло ни харесва, но не мога да се ориентирам дали парите които ще ни плащат са добри за Испанските стандарти.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q841695_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U436280" RELC_USERNAME="U436280">
<RelCText>2500евро чисто, дори без да броя другите плюсове са си над средното ниво.<br/>Средната заплата там е 1200-1400евро чисто.<br/>Такива пари взимат доста малко хора, доктори, учители и други добре платени. Ако имате наем 500евро, реално ще имате поне 2000 за всичко останало, което не е хич малко, след като няма да има гориво, кола и т.н. разходи. Вече дали си струва или не, вие решавате, зависи какво търсите и защо искате Испания пред Англия.<br/>Мурсия от друга страна е евтина зона, та дори само с неговата заплата ще живеете, разбира се не охолно, но съвсем нормално. Ако един ден и ти работиш, ще сте доста над  средния испанец, като стандарт.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q841695_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U8585" RELC_USERNAME="U8585">
<RelCText>От моята позиция 2500 Е са повече от прилична сума за издръжка на месец. С бонуси отгоре пък съвсем няма какво да му мислиш!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q841695_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U177785" RELC_USERNAME="U177785">
<RelCText>2 500 евро са пари с които можете да си позволите да живеете прилично и са добри за стандарта тук. Обаче зависи на какъв живот сте свикнали и какви са ви доходите в Англия. Можеш да погледнеш в сайтовете какви са наемите в Мурсия ( ако ще плащате такъв ) и да се ориентираш с какво ще разполагате след като покриете разходите си. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q841695_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U510627" RELC_USERNAME="U510627">
<RelCText>Благодаря на всички за отговорите. Гледах вече къщи под наем в интернет и се ориентирам към нещо между 600 и 800 евро. Въпроса е , че тука може да се каже , че имаме добър живот. Имаме си къща ( плащаме mortgage) , нормални работи и заплащане. Проблема е , че там където работи съпруга ми няма шанс за развитие в следващите поне 10 години, а работата която му предлагат е пак във същата фирма, само че в Испания на по-добра позиция, само че с испански договор и съответно със заплащане в евро. От една страна не ми се рискува , а от друга си викам ами ако това е шанс за по добър живот. В Англия като цяло е добре, но нямаме почти никакъв социален живот, времето е ужасно , но пък някакси е по спокойно тука ( поне в тази част където живеем). Испания ни привлича с хубавото време, морето и може би новото предизвикателство. Ако бяхме само двамата със съпруга ми нямаше да мисля толкова много. Но с бебе на път е по трудно. Не мога да реша къде ще му дадем по добро бъдеще.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q841695_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U177785" RELC_USERNAME="U177785">
<RelCText>Помисли нещата и откъм образование. Щом ще имаш дете, този въпрос не е за подценяване. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q842538">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q842538" RELQ_USERID="U510485" RELQ_USERNAME="U510485">
<RelQSubject>Въпрос към астрономи-любители</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, от няколко дни вечер на запад забелязвам една звезда, която за разлика от другите мига в най-различни цветове, ту в червено, ту в бяло, ту в синьо. Ясно е, че поради атмосфирата всички звезди блещукат, но тази си сменя цветовете повече от всяка друга. Другите обикновено мигат в един цвят. Коя е тя? Намира се горе-долу на югозапад от венера (балконът ми гледа на запад). Мисля, че е тази, но в Интернет така и не намерих коя звезда се намира на това място: [url=https://www.youtube.com/watch?v=gL-la_c2Eac]https://www.youtube.com/watch?v=gL-la_c2Eac[/url]</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q842538_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U11333" RELC_USERNAME="U11333">
<RelCText>С Google Sky Map или със  Star Chart не става ли ясно?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q842538_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U485951" RELC_USERNAME="U485951">
<RelCText>И в Бургас сме я виждали. Не знам какво е.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q842538_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U510485" RELC_USERNAME="U510485">
<RelCText>Като питам в чужди форуми все казват стандартното клише, че така се пречупвала светлината от атмосферата. Това е така, но освен нея, другите звезди с гору-долу същата светимост на подобни места на хоризонта изобщо не блещукат с такава сила и определено чак толкова не си сменят цветовете.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q842538_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U52301" RELC_USERNAME="U52301">
<RelCText>Доколкото знам, в момента Юпитер е в такава позиция, че се вижда много ярко.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q842538_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U510485" RELC_USERNAME="U510485">
<RelCText>Аз мисля, че може да е Меркурии, защото по това време казват че трябва да е на запад над хоризонта след залез слънце където и е.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q843725">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Годеж и сватба" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q843725" RELQ_USERID="U457808" RELQ_USERNAME="U457808">
<RelQSubject>Въпрос относно сключване на брак,промяна на адрес и фамилия</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,живот и здраве ми предстои да сключа брак другата седмица и искам да попитам няколко неща,понеже се оказва,че обикновено в бг мама могат да ти дадат много по-достоверна информация,отколкото в която и да е институция в България.1 искам да попитам ще имаме ли някакви проблеми за в бъдеще,ако с бъдещия ми съпруг си останем по документи на различни адреси.За сега изобщо не искам да си сменям адреса,понеже не се знае на 100 % къде ще живеем догодина дори.За момента аз съм с постоянен адрес в 1 град,той е в 2,а живеем в 3.Другият проблем,който имам е,че трябва да получа държавни и европейски стипендии,но изплащането им ще бъде,чак след като съм с новото си име и с новата си лична карта ( а съм кандидатствала със старата си фамилия),въпросът ми е ако някой е бил в друга подобна ситуация възможно ли е да не си получа парите,от банката казаха,че не могат да ми отговорят от университета също не ми казаха нищо конкретно...Ще съм ви много благодарна,ако някой може да сподели някаква информация.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q843725_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U66637" RELC_USERNAME="U66637">
<RelCText>[quote author=seangelova link=topic=843725.msg30741840#msg30741840 date=1430739811]<br/>Здравейте,живот и здраве ми предстои да сключа брак другата седмица и искам да попитам няколко неща,понеже се оказва,че обикновено в бг мама могат да ти дадат много по-достоверна информация,отколкото в която и да е институция в България.1 искам да попитам ще имаме ли някакви проблеми за в бъдеще,ако с бъдещия ми съпруг си останем по документи на различни адреси.За сега изобщо не искам да си сменям адреса,понеже не се знае на 100 % къде ще живеем догодина дори.За момента аз съм с постоянен адрес в 1 град,той е в 2,а живеем в 3.Другият проблем,който имам е,че трябва да получа държавни и европейски стипендии,но изплащането им ще бъде,чак след като съм с новото си име и с новата си лична карта ( а съм кандидатствала със старата си фамилия),въпросът ми е ако някой е бил в друга подобна ситуация възможно ли е да не си получа парите,от банката казаха,че не могат да ми отговорят от университета също не ми казаха нищо конкретно...Ще съм ви много благодарна,ако някой може да сподели някаква информация.<br/>[/quote]<br/><br/>няма проблем да си останете на различни [b]постоянни [/b]адреси - проверено лично :peace: <br/>желателно е да се регистрирате на адрес по местоживеене, но това май никой не го следи;<br/><br/>може да запазиш фамилията си или да добавиш неговата към твоята :) - в първия случай няма да е необходимо да издаваш нова лична карта - :) и това е проверено лично;<br/><br/>за евро стипендията не знам  :peace: чети какво са казали отпускащите я, или пиши и ги питай  :hug:<br/><br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q843725_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U275437" RELC_USERNAME="U275437">
<RelCText>За адреса не мога да ти кажа. Колкото до името-при получаването на средствата може да носиш копие от акта за брак, за да удостовериш, че титулярът си ти, но с нова фамилия. Това се сещам като съвет.<br/>П.П. Много щастлив семеен живот ти пожелавам!  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q843725_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U153122" RELC_USERNAME="U153122">
<RelCText>Има един документ, вади се от общината, май се казваше удостоверение за самоличност, или нещо подобно, вадиш си го него, на него си пише че Петка Петкова и Петка Иванова са едно и също лице. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q843725_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U66637" RELC_USERNAME="U66637">
<RelCText>[quote author=Мацето link=topic=843725.msg30742127#msg30742127 date=1430741886]<br/>Има един документ, вади се от общината, май се казваше удостоверение за самоличност, или нещо подобно, вадиш си го него, на него си пише че Петка Петкова и Петка Иванова са едно и също лице. <br/>[/quote]<br/><br/>поправете ме ако греша :)<br/>декларация за идентичност на имента - сам си я попълваш, отговорността е твоя, чл. 313 НК :) но пък не важи навсякъде<br/>удостоверение за идентичност на имената - от общината, има си и такса;<br/><br/>предполагам, че ще трябва и легализация щом е за чужбина. <br/>и пак: важно е какво са написали от организацията, отпускаща стипендията</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q843725_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U153122" RELC_USERNAME="U153122">
<RelCText>Ами не си спомням как беше, но документа не е попълнен от мен а от общината с подпис и печат, ако се преведе и легализира не виждам проблем, всъщност не би трябвало никакъв проблем да има със стипендията. Не е като само тук хората да се женят и да сменят фамилия.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q845933">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бизнес, работа, професии" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q845933" RELQ_USERID="U296718" RELQ_USERNAME="U296718">
<RelQSubject>Въпрос за обезщетение при съкращение на държавен служител </RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте! <br/>При съкращаване на държавен служител </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q845933_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U441152" RELC_USERNAME="U441152">
<RelCText>[quote author=Iaki link=topic=845933.msg30812833#msg30812833 date=1431602508]<br/>Здравейте! <br/>При съкращаване на държавен служител полага ли му се обещетение за прослужените години, както такова се полага,ако си подадеш молба за напускане на пример? Пак в този смисъл ако предстои да бъдеш съкратен и ти предложат място другаде,ако го приемеш и след това скоро решиш да напуснеш възможно ли е това или има срок, в който нямаш право да напускаш?<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Зависи по кой член от Закона за държавния служител те съкратят дали ще имаш обезщетение, което категоричто не ти се полага ако сама си подадеш молба за напускане. Можеш да напуснеш по всяко време да не живеем в робовладелческо общество. Прочети Закона за държавния служител и тогава задавай въпроси ако нещо не ти е ясно.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q845933_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U296718" RELC_USERNAME="U296718">
<RelCText><br/>[/quote]<br/><br/>Зависи по кой член от Закона за държавния служител те съкратят дали ще имаш обезщетение, което категоричто не ти се полага ако сама си подадеш молба за напускане. Можеш да напуснеш по всяко време да не живеем в робовладелческо общество. Прочети Закона за държавния служител и тогава задавай въпроси ако нещо не ти е ясно.<br/>[/quote]<br/><br/>Този отговор много ми помогна!!! Аз не се бях сетила да прочета Закона за държавния служител....<br/><br/>Моля, пишете с нормален тон, и ако можете да ми помогнете, нямам нужда от надути, безполезни писания!!!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q845933_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U441152" RELC_USERNAME="U441152">
<RelCText>[quote author=Iaki link=topic=845933.msg30812932#msg30812932 date=1431603323]<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Зависи по кой член от Закона за държавния служител те съкратят дали ще имаш обезщетение, което категоричто не ти се полага ако сама си подадеш молба за напускане. Можеш да напуснеш по всяко време да не живеем в робовладелческо общество. Прочети Закона за държавния служител и тогава задавай въпроси ако нещо не ти е ясно.<br/>[/quote]<br/><br/>Този отговор много ми помогна!!! Аз не се бях сетила да прочета Закона за държавния служител....<br/><br/>Моля, пишете с нормален тон, и ако можете да ми помогнете, нямам нужда от надути, безполезни писания!!!<br/>[/quote]<br/><br/>Отговорила съм ти на всичките хипотетични въпроси - ако ме съкратят, ако ми предложат друга работа, незнам кое ти се струва безполезно писание от това.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q845933_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U304257" RELC_USERNAME="U304257">
<RelCText>ако ти си подала молба за напускане не ти се полага никакво обезщетение, без значение колко време си била в съответната администрация. Ако бъдеш по-конкретна в питането си, можем да бъдем по-конкретни в отговора :-)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q845933_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U296718" RELC_USERNAME="U296718">
<RelCText>Не съм</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q846215">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Хранене с млека за кърмачета, захранване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q846215" RELQ_USERID="U386952" RELQ_USERNAME="U386952">
<RelQSubject>едно-две въпросчета за даването на пюре с тиква</RelQSubject>
<RelQBody>И аз се възползвам от темета, за да задам едно-две въпросчета за даването на пюре с тиква. До сега съм давала картоф и морков и съм заместила изцяло обедното хранене. За другата седмица мисля да дам пюре от картоф и тиква. Мога ли да дам цяло бурканче (ако бебето иска, разбира се) или предвид факта, че въвеждам нов зеленчук трябва да давам по малко?<br/><br/>Сега заради моркова малкият започна да ака малко по-гъсто от обикновено. Не е запечен, защото ака по веднъж на ден без проблеми. Да очаквам ли тиквата да запази нещата така както са в момента или се предполага, че може да има някаква промяна?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846215_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U469298" RELC_USERNAME="U469298">
<RelCText>[quote author=Dimitria Ivanova link=topic=846215.msg30822499#msg30822499 date=1431710025]<br/>И аз се възползвам от темета, за да задам едно-две въпросчета за даването на пюре с тиква. До сега съм давала картоф и морков и съм заместила изцяло обедното хранене. За другата седмица мисля да дам пюре от картоф и тиква. Мога ли да дам цяло бурканче (ако бебето иска, разбира се) или предвид факта, че въвеждам нов зеленчук трябва да давам по малко?<br/><br/>Сега заради моркова малкият започна да ака малко по-гъсто от обикновено. Не е запечен, защото ака по веднъж на ден без проблеми. Да очаквам ли тиквата да запази нещата така както са в момента или се предполага, че може да има някаква промяна?<br/>[/quote]<br/>И ние започнахме с морков и картоф, но почна да ака по-гъсто и спрях моркова... Но откакто опита тиква- това му е любимото пюре... Та сега яде всичко в което има поне малко тиква..  :lol:<br/>Съвета ми към теб е да не почваш с цяло бурканче, аз давам максимум половин от малките за нов продукт... Вече ако на другия ден му няма нищо - тогава повече... Имай в предвид ,че картофа с тиквата е много гъсто /ако даваш пюрета на Хип/, аз смесвам картоф с тиква с тиква - така става по-рядко, или с вода, но няма да е толкова сладко... Може да пробваш и с чиста тиква - ще му хареса повече  :peace: ;-)<br/>Тиквата не запича, а регулира т.е. няма да ака толкова гъсто, колкото сега.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846215_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U386952" RELC_USERNAME="U386952">
<RelCText>Мерси за информацията. <br/><br/>Но се сетих да попитам и още нещо. След като вече съм заместила обедното хранене може ли вместо да дохранвам с мляко да дам първо малко картоф и морков и след това картоф и тиква? Така пак няма да изяде цяло бурканче от новото пюре и ще се знае от какво е реакцията.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846215_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U469298" RELC_USERNAME="U469298">
<RelCText>[quote author=Dimitria Ivanova link=topic=846215.msg30824506#msg30824506 date=1431749687]<br/>Мерси за информацията. <br/><br/>Но се сетих да попитам и още нещо. След като вече съм заместила обедното хранене може ли вместо да дохранвам с мляко да дам първо малко картоф и морков и след това картоф и тиква? Така пак няма да изяде цяло бурканче от новото пюре и ще се знае от какво е реакцията.<br/>[/quote]<br/>Да аз така правя, смесвам 5-6 лъжици от новия продукт със стария и си давам точно порцията - всичко смесено.<br/>Не се притеснявай да смесваш различни пюрета - така стават по-вкусни.. :))))</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846215_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U386952" RELC_USERNAME="U386952">
<RelCText>Супер! Мерси още веднъж. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846215_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U318762" RELC_USERNAME="U318762">
<RelCText>Простете невежеството ми, но тиквата плод или зеленчук е? Първото пюренце, което детето ми хареса, беше от само тиква Хип, за разлика от само моркови Хип, от което леко се обрина и прекратих. Обаче не щете ли, педиатърката ми рече "ама това е плод", пък аз исках да почна със зеленчуците.  :mrgreen:<br/><br/>И още нещо: нали пюренцата трябва да се смесват с мляко за да са "млечно-зеленчукови"?<br/><br/>Аз и плодовите разреждам с мляко.  newsm78</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q846450">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Основно образование" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q846450" RELQ_USERID="U51371" RELQ_USERNAME="U51371">
<RelQSubject>Въпрос към учител или класен ръководител</RelQSubject>
<RelQBody>Момичета, случи ми се следното:<br/>На 27 април синът ми се разболя и на 28 отиде при джипито, която съответно му изписа лечение . Следобед той е отиде на училище за 4-ти час, защото в този час да правиха тест, който не искаше да пропуска и си беше купил бонбони да почерпи класа, тъй като същия ден имаше рожден ден. Останал е 4, 5и 6 час/ последен/.<br/>Има извинителна бележка от джипито за дните , в които не е бил на училище.<br/>Класната му отказва да извини 3-те отсъствия за 28 /1,2 и 3 час/, тъй като това било по правилник.<br/>В правилника на училището няма такъв текст, потърсих и по другите нормативни документи на инспектората и министерството, но нищо не открих.<br/>Моля , ако има някой , който е наясно да се включи<br/>Благодаря!</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846450_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U325053" RELC_USERNAME="U325053">
<RelCText>Според мен няма логика да не се извинят отсъствията, детето е било на лекар все пак, има си бележка.<br/><br/>Какво сте се запънали за тези отсъствия, да му пише 3 неизвинени и толкова. Детето ви няма да стане по-малко добър ученик при наличието на отсъствия.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846450_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U474449" RELC_USERNAME="U474449">
<RelCText>И според мен няма логика да не се извинят  отсъствията му. Какво щеше да е становището на учителката, ако на детето му стане лошо 4,5,6 час и се наложи да си тръгне? </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846450_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U51371" RELC_USERNAME="U51371">
<RelCText>Не съм се запънала, но случки от рода на " за другите може, но за теб не " взеха да ми идват в повече. Класната му има някакво лично отношение , така да се каже, имат си история двамата и тези три отсъствия са поредната случка. Не желая да се карам с класната или с пом. директорите, просто ме интересува нормативно има ли пречка да бъдат извинени тези три отсъствия, ей така- за правдата :)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846450_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U18088" RELC_USERNAME="U18088">
<RelCText> Ако детето има извинителна бележка, класната няма основание да не му извини отсъствията! Бележката е и за 28-ми, нали?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846450_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U329941" RELC_USERNAME="U329941">
<RelCText>[quote author=MAMA NA....? link=topic=846450.msg30827187#msg30827187 date=1431785384]<br/>И според мен няма логика да не се извинят  отсъствията му. Какво щеше да е становището на учителката, ако на детето му стане лошо 4,5,6 час и се наложи да си тръгне? <br/>[/quote]Точно това се случи със сина ми. Получил главоболие,отпадналост, виело му се е свят и в допълнение започнал да вдига температура. Обади ми се фелдшерката да си го прибера.Последните 4,5,6 час го нямаше. На другия ден разбрах, че са му писали отсъствия. Но той да ми е здрав,какво да се прави.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q846505">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На пазар" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q846505" RELQ_USERID="U429044" RELQ_USERNAME="U429044">
<RelQSubject>Въпрос относно рекламация </RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте ! На 16 април предявих рекламация в мебели Виденов за счупен диван. Според договора трябваше в 30-дневен срок да е оправен дивана и съответно при мен. Днес изтича срока ,а съм сигурна ,че в понеделник няма да ми звъннат ,за да си го взема. Прочетох , че имам право на разваляне на договора и съответно да ми се въстановят парите все пак дивана е на няколко месеца. Как трябва да процедирам оттук нататък някакви по специални документи ли се носят ? Някой сблъсквал ли се е с този проблем?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846505_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U40709" RELC_USERNAME="U40709">
<RelCText>Виж тук - http://www.kzp.bg/index.php?mode=viewd&amp;group_id=47&amp;document_id=4617<br/>[quote]Ако търговецът не приведе стоката в съответствие с договора в рамките на месец, имате право да претендирате за възстановяване на заплатената от Вас сума или за отбив от цената на стоката.<br/>Трябва и да знаете, обаче, че не можете да претендирате за възстановяване на заплатената сума, ако несъответствието на закупената стока е незначително. <br/><br/>Ако не постигнете споразумение с търговеца, можете да подадете жалба срещу него в най-близкия регионален офис на Комисия за защита на потребителите или по електронната поща.[/quote]</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846505_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U429044" RELC_USERNAME="U429044">
<RelCText>Благодаря ви за информацията . Ще звънна в понеделник да видим какво ще се получи въпреки че съм обнадеждена не са от най - любезните търговци . </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846505_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U19330" RELC_USERNAME="U19330">
<RelCText>Интересна тема относно всяка рекламация.<br/><br/><br/>Да се докаже какво е незначителното, може да се претендира и т.н..<br/><br/>Дази комисия съм се обръщала към тях и определено не вършат работа.<br/><br/><br/>Какъв е изхода от ситуацията ми е интересно. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846505_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U429044" RELC_USERNAME="U429044">
<RelCText>Здравейте ! Диванът не беше ремонтиран в 30- дневния срок,съответно по закон имах право на разваляне на договора и въстановяване на сумата . Звъннах и обясних ситуацията опитаха се да ме излъжат естествено , с което ме ядосаха още повече . В крайна сметка поисках разваляне на договора и безпроблемно още същият ден ми върнаха парите ,заплатени от мен за дивана. Естествено отначало су опитаха да минат метър, но след кто им цитирах закона и казах ,че ще си отстоявам правата и ще търсь съдействие от КЗП веднага обърнаха палачинката и ньмах проблем</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q846505_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U19330" RELC_USERNAME="U19330">
<RelCText>Добре, че те са били "разбрани" , много се радвам на добрия изход. </RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q847115">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Клюкарник" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q847115" RELQ_USERID="U395646" RELQ_USERNAME="U395646">
<RelQSubject>Въпрос, свързан с градски транспорт</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте!<br/><br/>Ползвам карта за градски транспорт на името на инвалид,  моето име е отпечатано върху пластиката като придружител /Картата е на името на бабата на съпругът ми, болна е от Алцхаймер, ние се грижим за нея/. Днес ми отказаха да заредят картата, тъй като имали „нова директива“, според която трябва инвалидът лично да дойде или да ми направи нот. Заверено пълномощно. Разбира се, това ще стане трудно. Изчетох наредбата за ГС, но такива нововъведения не открих. Въпросът ми е, имат ли право да налагат такова изискване, при положение, че моите имена също фигурират на картата?<br/>Вторият ми въпрос е какви документи за ми необходими, за да променим един от придружителите, чийто имена са отпечатани на картата /в момента са моето и името на свекърва ми, но тя ще бъде дълго време извън страната и ще вземем жена, която да обслужва инвалида, респективно искаме да и дадем да ползва картата/? Къде трябва да подадем тези документи? От Центъра за градска мобилност ме прехвърлят към Агенция за Социално подпомагане, а вторите към първите…. А, на мен идеята ми е да бъдем подготвени, за да не разхождаме жената напразно и да обикаляме по администрациите.<br/><br/>Благодаря предварително за всеки коментар!<br/><br/><br/>Поздрави!<br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847115_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U25545" RELC_USERNAME="U25545">
<RelCText>Казусът ви е не е обичаен, и едва ли  някой тук е имал подобен. Препоръчвам да се обърнете писмено към Столична община, Центъра за градска мобилност, през виртуалното деловодство. Ще получите подробен писмен отговор, с който служителите ще следва да се съобразят, а няма да се чудите дали няма да ви върнат и защо ви връщат  :peace:<br/><br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847115_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U481176" RELC_USERNAME="U481176">
<RelCText>По първия въпрос, да, ново е изискването, показват заповед на хартия в бюрата, на моя близка даже са й казали генерално пълномощно. Възможно е да е оспорвана тази заповед, т.к. в сайта на ЦГМ от 11.05.2015 е това съобщение: <br/><br/>"Във връзка с многобройните запитвания относно реда и начина за зареждане на превозни документи на лица с увреждания информираме, че няма промяна на условията, при които превозните документи се зареждат от пунктовете ни. <br/><br/>Зареждането може да става от правоимащия с документ за самоличност или от негов пълномощник със заверено нотариално пълномощно, копие от което той предоставя при всяко зареждане на превозния документ. <br/>Напомняме и изискването на ал. 2 от чл. 29 от Наредбата за реда и условията за пътуване с обществения градски транспорт на територията на Столична община:<br/>(2) Картите на електронен носител ..... се издават/зареждат по списъци, утвърдени от Дирекция "Социални дейности" при Столична община и лична карта на правоимащия (акт за раждане - за деца до 14-годишна възраст).<br/>Според задължително тълкувателно решение на Комисията за защита на личните данни зареждане на карта на правоимащ от друго лице става само от упълномощено лице."<br/><br/>[url=http://www.sofiatraffic.bg/bg/news/1580/zarezhdane-na-karti-za-patuvane]http://www.sofiatraffic.bg/bg/news/1580/zarezhdane-na-karti-za-patuvane[/url]<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847115_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U395646" RELC_USERNAME="U395646">
<RelCText>BirdsFlu, напълно сте права. Единственото, което ме притеснява е, че последният път когато писмено се обърнах към Център за градска мобилност беше през 2013г. и още чакам отговор.<br/>Да не говорим, че по телефона също се държат безобразно.<br/>poems, благодаря и за вашият коментар.<br/>  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847115_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U481176" RELC_USERNAME="U481176">
<RelCText>[quote author=Gina L. link=topic=847115.msg30847741#msg30847741 date=1432037146]<br/>Единственото, което ме притеснява е, че последният път когато писмено се обърнах към Център за градска мобилност беше през 2013г. и още чакам отговор.<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Не си сама,  :)<br/>Пусни запитването през виртуалното деловодство на Столична община, от падащото меню избираш зам. кмет по транспорт. <br/>[url=http://www.sofia.bg/virtdelovodstvo.asp]http://www.sofia.bg/virtdelovodstvo.asp[/url]<br/>Моето оплакване потъна безрезултатно, когато беше само до ЦГМ, но като писах през сайта на СО, имаше отговор. Друг е въпросът колко беше удовлетворителен. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847115_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U84943" RELC_USERNAME="U84943">
<RelCText>Още преди 15 год. имах пълномощно от майка ми/инвалид/ и с него зареждах картата. Явно пак са върнали изискването.<br/>Всяка нотар. кантора заверява на място, в дома на болния ако е неподвижен. Просто трябва да закарате помощник-нотариуса до мястото и да го върнете после в кантората с кола. Ако всичко е подготвено предварително не отнема повече от 2 ч. Няма нужда да е генерално пълномощно - само да е упоменато Соц. грижи и СКГТ. <br/>За смяна на името на упълномощения и тогава искаха да се отиде в Соц. грижи. Но не знам подробности, бях единствен ползвател на картата. <br/></RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q847117">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Депозити и спестявания" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q847117" RELQ_USERID="U14514" RELQ_USERNAME="U14514">
<RelQSubject>Допълнително пенсионно осигуряване - въпрос за Алианц</RelQSubject>
<RelQBody>Привет,<br/>имам достъп до личната си осигурителна партида от скоро и видях за годините натрупана сума...въпросът ми е могат ли да се теглят част от наличните средства по нея и какъв е реда? Който има опит в това, моля  споделете. Благодаря    :bouquet:</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847117_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U283021" RELC_USERNAME="U283021">
<RelCText>За задължително пенсионно осигуряване ли питаш?<br/>Втори стълб?<br/>Ако да, отговорът е [b]не[/b].</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847117_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U494903" RELC_USERNAME="U494903">
<RelCText>Какъв вид пенсионно осигурителен фонд имаш? Ако е задължителен - не може. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847117_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U14514" RELC_USERNAME="U14514">
<RelCText>Благодаря на всички, <br/><br/>да разбирам ли, че тегленето е при настъпване на пенсионна възраст единствено?<br/>  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847117_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U283021" RELC_USERNAME="U283021">
<RelCText>Теглене май не е възможно.<br/>Само си получаваш пенсията.<br/>Ако не дай си Боже умреш, тогава наследниците получават остатъка по партидата.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847117_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U529317" RELC_USERNAME="U529317">
<RelCText>Здравейте и от мен! И аз имам въпрос относно Алианц. Аз имам Доброволен пенсионен фонд към Алианц. Въпросът ми е дали от Доброволните фондове може да се теглят натрупаните средства, тъй като доколкото знам този, който се води Задължителен не може. Благодаря предварително!</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q847142">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравословни проблеми" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q847142" RELQ_USERID="U44643" RELQ_USERNAME="U44643">
<RelQSubject>Варицела - няколко въпроса?</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, имам няколко въпроса за варицелата и ще се радвам да получа отговор от запознати:<br/>1. Възможно ли е да се зарази дете от друго дете било в контакт с контактен?<br/>2. Преболедували от варицела може ли да бъдат носители на вируса след контакт с болен?<br/>3. Какъв е шанса да се зарази дете при разговор за минути с болни дете навън, без допир?<br/><br/>Малко са странни въпросите ми, но са провокирани от това, че е пълно с безотговорни родители извеждащи децата си, след като са в карантина в дг. По този начин страда моето дете, защото постоянно е ограничено от контакти с деца.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847142_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U17313" RELC_USERNAME="U17313">
<RelCText>В карантина от ДГ са само безконтактните деца, останалите си посещават ;-)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847142_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U44643" RELC_USERNAME="U44643">
<RelCText>Не, става дума за децата под карантина от дг, които се извеждат сред други деца по площадките</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847142_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U436333" RELC_USERNAME="U436333">
<RelCText>Щом детето е било с контактно болно дете,-Да може и то да се е заразило .Тези ,които са минали варицелата,Не могат да бъдат носители на вируса.Шанса да се зарази дете,за минутка само е 100%-казвам го от личен опит -моето бебе така се зарази само от здравей-здрасти.За детските площадки-тъкмо и аз видях на нашата площадка заразно от варицела дете да си играе с останалите и да сее заразата,макар,че беше с дълъг ръкав облечено.Безотговорните родители хич не ги е грижа-спират го от ДК и айде по парковете [smilie=smile3511.gif]</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847142_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U17313" RELC_USERNAME="U17313">
<RelCText>[quote author=elpida447 link=topic=847142.msg30847906#msg30847906 date=1432037951]<br/>Щом детето е било с контактно болно дете,-Да може и то да се е заразило .Тези ,които са минали варицелата,Не могат да бъдат носители на вируса.Шанса да се зарази дете,за минутка само е 100%-казвам го от личен опит -моето бебе така се зарази само от здравей-здрасти.За детските площадки-тъкмо и аз видях на нашата площадка заразно от варицела дете да си играе с останалите и да сее заразата,макар,че беше с дълъг ръкав облечено.Безотговорните родители хич не ги е грижа-спират го от ДК и айде по парковете [smilie=smile3511.gif]<br/>[/quote]<br/><br/> :peace:<br/><br/>Само едно уточнение - при контакт с варицела (човек е заразен от ок. 2 дена преди да избие обривът, т. е. още не знае, че е болен) 9 от 10 непрекарали болестта се заразяват. А иначе аз и един колега попадаме в под 1%, к. варицелата ги е повторила, при това не като херпес-зостер, а като шарка (и двата пъти бях диагностицирана от по двама лекари - първия път от  дежурен и от личната, бях на ок. 20 гг., изкарах я сравнително леко, но ми беше лошо ок. седмица; втория път - пак от личната, но и от педката, бях на ок. 30 гг., изкарах я още по-леко, като не се чувствах добре ок. 2-3 дена; и двата пъти пазих къщата по 10 дни, т. е. не съм сяла зарази)  :)</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847142_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U44643" RELC_USERNAME="U44643">
<RelCText>И друго което ме интересува ако в инкубационен период (при контакт без да сме информирани че детето е в карантитен период) се сложи ваксина на детето какви може да са последиците?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q847496">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Имена" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q847496" RELQ_USERID="U510485" RELQ_USERNAME="U510485">
<RelQSubject>Въпрос за името Жужи</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, на кое име казват на галено Жужи? Често го чувам като обръщание, но си нямам и идея. Според мен звучи красиво, но аз по принцип обожавам женски имена с Ж като Жанина и Жанета.</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847496_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U325024" RELC_USERNAME="U325024">
<RelCText>Жулиета </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847496_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U114738" RELC_USERNAME="U114738">
<RelCText>Имам приятелка Жасмина, на която казват Жужи, Жу, Жужа. Но пък в училеще имах съученичка също Жасмина, на която казвахме Жаси. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847496_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U196418" RELC_USERNAME="U196418">
<RelCText>Пък може и от Живка.<br/><br/>Джулия, Юлия</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847496_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U418381" RELC_USERNAME="U418381">
<RelCText>може и на Ружа . Въобще хората са креативни от към галени имена .</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q847496_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U510485" RELC_USERNAME="U510485">
<RelCText>А може ли да е от Жанета или Жоржета?</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q848844">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравни заведения, специалисти" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q848844" RELQ_USERID="U503253" RELQ_USERNAME="U503253">
<RelQSubject>Въпроси до пациентките на др Сигридов</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте! Имам малко глупав въпрос: <br/>1.Др Сигридов занимава ли се с репродуктивна проблеми или само с ЖК и проблемни бременности? Моля ви, момичета много ми е важно, защото имам скоро записан час.<br/>И ако има момичета, които са имали проблеми със забременяването и са постигнали + резултат след неговата намеса да ми пишат :pray: :pray: :pray:.<br/><br/></RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q848844_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U491935" RELC_USERNAME="U491935">
<RelCText>Здравей! <br/><br/>Зависи какво имаш предвид под "репродуктивни проблеми" тъй като това е доста широко понятие. До колкото знам той самият не се занимава с ин-витро, но ако например имаш загуби в ранни срокове на бремеността той може да ти помогне да ги отстраниш. При всяко положение, той е най-правилната ти първа крачка към разрешаването на проблема ти, какъвто и да е. Не забравяй да си вземеш всички документи, епикризи, снимки, становища от предишни прегледи, аборти (дано нямаш такива!), ако имаш някакви гинекологични операции. <br/><br/>Д-р Сигридов ще ти даде страшно точна преценка за ситуацията ти (има безпогрешен усет!) и ако нещо попада извън неговото поле на експертиза, ще те насочи към най-подходящия специалист. Брилянтен е във всяко отношение - ще се убедищ сама. Само бъди подготвена да чакаш и то дълго. Наплива е огромен, а той отделя много време на всеки преглед. <br/><br/>Успех!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q848844_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U359330" RELC_USERNAME="U359330">
<RelCText>Здравейте момичета, много ви моля да ми дадете информация относно това къде мога да намеря д-р Сигридов ( болница или  телефон на който бих могла да запиша час).  С три спонтанни аборта от 10 до 14 г.с и един минсрт съм. Като прочетох за него усещам, че ще помогне при мен. Но информация къде работи след като напуска болница Надежа не намерих.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q848844_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U491935" RELC_USERNAME="U491935">
<RelCText>Здравей, Maksy!<br/><br/>Д-р Сигридов приема пациенти в клиника "Св. Петка":<br/><br/>гр.София, жк.Красно село<br/>ул. „Ген. Стефан Тошев“ № 15-17 /в сградата на ДКЦ ХХ /<br/>Тел.: 02/856 68 79<br/><br/>http://mc-svetapetka.com/site/?page_id=122<br/><br/>Успех!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q848844_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U359330" RELC_USERNAME="U359330">
<RelCText>[quote author=itsybitsy link=topic=848844.msg31033691#msg31033691 date=1434349096]<br/>Здравей, Maksy!<br/><br/>Д-р Сигридов приема пациенти в клиника "Св. Петка":<br/><br/>гр.София, жк.Красно село<br/>ул. „Ген. Стефан Тошев“ № 15-17 /в сградата на ДКЦ ХХ /<br/>Тел.: 02/856 68 79<br/><br/>http://mc-svetapetka.com/site/?page_id=122<br/><br/>Успех!<br/>[/quote]<br/><br/>Много, много благодаря за изчерпателната информация  :bouquet: :hug:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q848844_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U28849" RELC_USERNAME="U28849">
<RelCText>Аз съм негов пациент и търсиме проблема. От. Март месец съм при него. Насочва отлично към най-добрите специалисти, посочва изследвания и дава отлични насоки. А най-хубавото е, че вдихва кураж, надежда и вяра, че ще успееш. Всичко това с хумор и харизма. Отивай при него, ще ти помогне.<br/>Успех!<br/>Макси, и на теб. Сигурна съм, че ще ти каже къде е проблемът и ще стигнете до решение. Стискам ти палци.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q849438">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Здравословни проблеми" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q849438" RELQ_USERID="U126111" RELQ_USERNAME="U126111">
<RelQSubject>Въпрос относно прием на противозачатъчни</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте!<br/>На 15.05 ми дойде МЦ. От същия ден започнах да пия Логест. Вчера, обаче получих леко зацапване, а днес вече си е обилно кървене. Остават ми още няколко хапчета. Днес се свързах с АГ и ми каза да си доизпия опаковката и по схема да започна новата.<br/>Въпросът ми е, сега, след като вече имам цикъл, след спиране на хапчетата, отново ли ще ми дойде или това да го броя за МЦ?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q849438_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U62515" RELC_USERNAME="U62515">
<RelCText>Как така са ти останали няколко хапчета? Минали са само 15 дни от цикъла ти. <br/><br/>За какво пиеш тази гадост? <br/>В България предписват противозачатъчни като бонбонки, а те са причината да сме водещи в рака на гърдата в световните статистики  :?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q849438_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U126111" RELC_USERNAME="U126111">
<RelCText>Пия ги основно за регулиране на цикъла. Изключително обилен ипродължителен бе. В даден момент не издържах и се наложи да ги попия. Нооо, имам още 4 хапчета, а вече съм с кървене трети ден :?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q849438_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U418096" RELC_USERNAME="U418096">
<RelCText>  Здравей! Преди време и аз пиех Логест и ми се случи същото в 2 от месеците, в паузата не получавах кървене. Обяснението беше, че тъй като са много слабо дозирани се получава това кървене и е нужно малко време организма да свикне с тях. Помня, че в листовката пишеше, ако се появи повече от 2 пъти такова кървене, трябва да се обърнеш към лекар, вероятно да предпише по-силни. <br/>П.П. Всеки сам си решава какво и как да пие, тъй че хайде стига сме критикували, без да сме наясно. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q849438_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U126111" RELC_USERNAME="U126111">
<RelCText>[b]Nervous User[/b], много ти благодаря. :hug:<br/>Аз мога да ги сменя навярно с други при започване на новата серия? Имаш ли наблюдения в/у някой друг препарат, който евентуално няма да ми причини такъв дискомфорт?</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q849438_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U418096" RELC_USERNAME="U418096">
<RelCText>  Мисля, че е по-добре да продължиш с още една опаковка от тези и ако се случи същото, да се консултираш с лекар дали да не ти ги смени. Не е добре да си ги самоназначаваме  ;-)</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q850907">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бизнес, работа, професии" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q850907" RELQ_USERID="U513147" RELQ_USERNAME="U513147">
<RelQSubject>Ревизия -въпрос</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте, дайте съвет как да направя ревизия на павилион за дребни хранителни продукти. Имам съмнения, че продавачът малко пипа. :( искам 2 поредни дни да си изброя стоката и ако нещо не ми излезе, ще се убедя че в него е проблема. </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q850907_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U107359" RELC_USERNAME="U107359">
<RelCText><br/><br/>От кога продавача е назначен на работа по трудов договор ,т.е. от първия му работен ден ли?<br/><br/>При назначаването му,той с  приемно предавателен протокол ,ли е приел стоката в павилиона?<br/><br/>Има ли , някой друг ,достъп до павилиона и оставян ли е някой в павилиона  , в отсъствието на <br/><br/>продавача? <br/><br/><br/><br/><br/><br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q850907_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U513147" RELC_USERNAME="U513147">
<RelCText>Работят на смени, но аз имам съмнения именно в единия продавач. 3ма продавачи са. Не знам как е най-добре, с ревизия в два поредни дни, след като е бил той на смянс мисля че ще си покаже, ако ина липси...!? Предложение? </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q850907_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U402339" RELC_USERNAME="U402339">
<RelCText>Да правиш ревизия два поредни дни с изброяване на цялата дребна стока ще те подлуди. Трябва да броиш по цяла нощ и пак не е 100% сигурно, че ще изброиш абсолютно всичко както трябва. Според мен по-добре е да намериш от някъде камера и да го следиш когато е на смяна. Без той да знае разбирасе.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q850907_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U199931" RELC_USERNAME="U199931">
<RelCText>Щом са на смени, занчи при липси на ревизия плащат колективно. Нека след негова смяна се правят вътрешни ревизии от колегите, така най-добре ще се хване кой прибира за себе си. С камера би било трудно, особено ако има сериозен наплив на клиенти, няма как да се хване дали издава касов бон за всички маркирани стоки.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q850907_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U513147" RELC_USERNAME="U513147">
<RelCText>Артикулите не са много...трудиемко ще е, но мисля че ще си струва. Какво точно да засека-наличната стока по продажна цена, нали? Хич не съм очаквала, че ще се наложи. Бизнеса не е кой знае колко сериозен, а аз не съм търговец. Но все пак...</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q855912">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Проблемно забременяване" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q855912" RELQ_USERID="U250976" RELQ_USERNAME="U250976">
<RelQSubject>Въпрос за началото на ин витро процедурата.</RelQSubject>
<RelQBody>Със съпруга ми имаме заповед за ин витро, която получихме септември 2014 г. и е валидна 1 година.<br/>Ние още не сме се възползвали от това право. До края на срока имаме около 2 месеца за да решим. Въпросът ми е кое се приема за начало на процеса. Започването на каквито и да било процедури по ин витрото, или пък връчването на заповедта на лекаря. </RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q855912_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U250538" RELC_USERNAME="U250538">
<RelCText>Започването на стимулацията.Но ви съветвам да решите колкото може по-бързо,защото може да се появят разни пречки за започването и да се проточат нещата.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q855912_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U488051" RELC_USERNAME="U488051">
<RelCText>Според мен времето ви е много накъсяло-има доста процедури преди симулациите в зависимост от това какъв е проблемът.Каквото и да  решите, желая ви успех!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q855912_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U250976" RELC_USERNAME="U250976">
<RelCText>Благодаря за отговора. <br/>Каквото трябва е проверено, остана само да стартираме.<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q855912_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U365086" RELC_USERNAME="U365086">
<RelCText>За начало се смята слагането на първата инжекция.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q855912_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U423793" RELC_USERNAME="U423793">
<RelCText>Може да ви се наложи да удължите срока на заповедта. Говори с фонда как се процедира, преди да е станало късно.</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q856214">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="На път в чужбина" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q856214" RELQ_USERID="U457808" RELQ_USERNAME="U457808">
<RelQSubject>Прага - въпроси и съвети</RelQSubject>
<RelQBody>Здравейте,единствената тема,свързана с Прага,която намерих е от преди 8 г,а последният отговор е отпреди 6 г, и за това реших да направя нова,защото имам нужда от помощ.(Ако има някаква актуална тема,моля някой да ми напише линка.)<br/><br/>Живот и здраве скоро ми предстои пътуване до Прага,имаме си билети,резервиран хотел,но имам няколко въпроса,понеже в интернет прочетох различни неща,а в цяла София не можах да намеря пътеводител за Прага...<br/><br/>1.За градския транспорт сме решили да си вземем карта за 72 часа,вярно ли е,че закупуването и от машинките може да стане само с монети?И също така как се процедира?Валидира се само 1 път билетът и след това не се валидира никъде,така ли?<br/>2.Интересуваме откъде мога да хвана трамвай 22 и автобус 112 има ли някакви метростанции,до които спират?<br/>3.За разходка с корабче по реката предварително ли трябва да се закупят билети или може на място?<br/><br/>За сега това са основните въпроси,които ме интересуват и ще съм много благодарна,ако някой може да ми отговори.Също така,ако може да ми препоръчате някакви заведения или изобщо да ми дадете някакви съвети ще съм много благодарна   :bouquet:</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q856214_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U515418" RELC_USERNAME="U515418">
<RelCText>Карти продават и лелките на летището. <br/><br/>22 се хваща от централните станции- Музеум, Мустег. Ходи из стария център. Има и нощни трамваи.<br/><br/>112 не се сещам, но ще се ориентираш, има лесни карти. <br/><br/>Корабчето се плаща на място, препоръчвам джаз корабче.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q856214_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>[quote author=The Siren of Titan link=topic=856214.msg31135124#msg31135124 date=1435685138]<br/>Карти продават и лелките на летището. <br/><br/>22 се хваща от централните станции- Музеум, Мустег. Ходи из стария център. Има и нощни трамваи.<br/><br/>112 не се сещам, но ще се ориентираш, има лесни карти. <br/><br/>Корабчето се плаща на място, препоръчвам джаз корабче.<br/>[/quote]<br/><br/>Mного благодаря  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q856214_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U515418" RELC_USERNAME="U515418">
<RelCText>112 свързва с Дейвицка май. Голяма и важна метростанция.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q856214_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U283924" RELC_USERNAME="U283924">
<RelCText>Апаратите в метростанциите не помня приемаха ли банкноти, но апаратите на спирките на трамвая [b]НЕ[/b] приемат банкноти, това е така, наистина. Билетите са с времетраене и се маркират в устройството(на входа на метрото или в трамвая/автобуса) еднократно и можеш да сменяш превозните средства до изтичане на времето. Аналогично смятам, че еднократно се маркират и картите(не съм ползвала). Метрото е много лесно достъпно(без въртележки или самозатварящи се врати), подобно на берлинското. На станциите има дипляни с карти и разписания. Трамваите покриват голяма част от Прага, където не стига метрото и са много бързи. <br/>Желая приятно пътешестване из Прага!  :D<br/></RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q856214_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U457808" RELC_USERNAME="U457808">
<RelCText>[quote author=Zaharinka link=topic=856214.msg31135633#msg31135633 date=1435690124]<br/>Апаратите в метростанциите не помня приемаха ли банкноти, но апаратите на спирките на трамвая [b]НЕ[/b] приемат банкноти, това е така, наистина. Билетите са с времетраене и се маркират в устройството(на входа на метрото или в трамвая/автобуса) еднократно и можеш да сменяш превозните средства до изтичане на времето. Аналогично смятам, че еднократно се маркират и картите(не съм ползвала). Метрото е много лесно достъпно(без въртележки или самозатварящи се врати), подобно на берлинското. На станциите има дипляни с карти и разписания. Трамваите покриват голяма част от Прага, където не стига метрото и са много бързи. <br/>Желая приятно пътешестване из Прага!  :D<br/><br/>[/quote]<br/><br/>Благодаря,аз от градския транспорт в Берлин имам лоши спомени понеже си купихме билети,които мислехме,че са за 24 часа,но се оказа,че важат за 12 часа или нещо такова  и си имахме проблеми с контролата  :crazyeyes:<br/><br/>А за този автобус 119,който трябва да вземем от летището важат ли картите и билетите или за него трябва отделен билет?  newsm78</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
<Thread THREAD_SEQUENCE="Q857596">
<RelQuestion RELQ_CATEGORY="Бъдещи майки" RELQ_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELQ_ID="Q857596" RELQ_USERID="U516483" RELQ_USERNAME="U516483">
<RelQSubject>въпрос?</RelQSubject>
<RelQBody>Някъде към 6-7 г.с съм и изведнъж болките и напрегноста в гърдите ми изчезна .. нормално ли е?</RelQBody>
</RelQuestion>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q857596_C1" RELC_RELEVANCE2RELQ="Good" RELC_USERID="U515418" RELC_USERNAME="U515418">
<RelCText>По-скоро си свикнала с дискомфорта или тялото се е адаптирало. Отиди за ехограф да се види дали се е имплантирало добре, след това- чакане. Бременността е много ранна, в чужбина до 12 седмици не им обръщат внимание. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q857596_C2" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U337308" RELC_USERNAME="U337308">
<RelCText>За в бъдеще можеш да задаваш въпросите си в [url=http://www.bg-mamma.com/index.php?topic=854030.0;topicrefid=19]тази тема[/url]. :peace:<br/><br/>Дали е нормално едва ли някой тук би могъл да каже. Всяка жена, а оттам и всяка бременност е различна и протича по различен начин с различни симптоми. Можеш да обсъждаш тези неща с лекаря, който ти следи бременността - той е наясно със състоянието ти и преценката му би била много по-правилна от нашата. При мен всички симптоми изчезнаха много рано и имах много лека и безпроблемна бременност, но не мога да бъда критерий за никого.</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q857596_C3" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U516483" RELC_USERNAME="U516483">
<RelCText>Вчера бях на преглед .. знам че бременноста е мнг ранна доктора ми каза след 2 седмица да отида отново но така изведнъж да изчезнат болките ми се вижда странно и притеснително .. </RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q857596_C4" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U172093" RELC_USERNAME="U172093">
<RelCText>Отиди на преглед,  ако нещо те притеснява. Аз с първата бременност нямах, такива симптоми в началото. Сега с втората, ту отшумяват, ту се засилват... Всяка бременност е различна. Успех и дано всичко и наред!</RelCText>
</RelComment>
<RelComment RELC_DATE="2000-01-01 01:01:01" RELC_ID="Q857596_C5" RELC_RELEVANCE2RELQ="Bad" RELC_USERID="U337308" RELC_USERNAME="U337308">
<RelCText>И при мен изчезнаха изведнъж, но аз се радвах, а не се притеснявах.<br/>Ти щом го намираш за притеснително - обърни се към лекаря си. Вярвам, че ще успее да те успокои. Желая ти успех!  :bouquet:</RelCText>
</RelComment>
</Thread>
</xml>